Toc-toc badaboum, fin de la Session 8 : Animaux Fantastiques, Drôles de Bestioles & Délires Zoomorphiques

(sauf pour Corvis qui n'a pas fini d'écrire ses nouvelles zoophiles)

Petit récap sous forme de menu :

Fan-fiction de Twilight par l'ultra-conventionnelle Vieille Harpie dans Née de l'hilarité des louves et Le chant des mudoptères .
Séquence poilade avec Les Maîtres ne vinrent plus du désopilant Gallinacé Ardent.
Hommage à Malraux du très sérieux et rangé Maniak par l'intermédiaire d'un pensum plombant : La condition inhumaine .
Version latine avec Homo Homini Lupus de Nosfé, et exploration d'une Terra Incognita avec Parasite du même auteur.
La Croisière s'amuse version Vinze et Ce Singe qui n'ira pas au Paradis .
Love story romantchique du toujours très fleur bleue Mathlamenace qui nous ouvre son coeur dans Pffugs (sic)
Cours d'anatomie par le Docteur Fou (pas Rod, l'autre) avec L'Organiste .
Fictions sur twitter (enfin je crois...) avec Cobaye #27 d'Udéka.
Suite de la Saga Clic avec Clic 6 de Maniak, Clic 7 de Nosfé et Clic 30 millions d'amis d'un collectif d'artistes fous (et bourrés).
Enfin en hors-compèt, la dernière bafouille de notre Desperate Housewife à nous, Diane: Elegantville (si vous votez pour elle, il vous en cuira).

Le système de vote reste identique : vous classez vos 3 nouvelles favorites par ordre de préférence.

La 1ère récolte 5 points.

La 2ème 3 points.

La 3ème 1 point.

Un seul ex-aequo est autorisé par vote, merci d'avance :)

A la fin on attribue les faaaaaabuleux tentacules d'or, d'argent et de bronze

Le vote prendra fin le dimanche 31/03/13 à Minuit

Née de l'hilarité des louves [Vieille Harpie]

à Marianne D.

« Et la Mère, fermant le livre du devoir,
S’en allait satisfaite et très fière, sans voir,
Dans les yeux bleus et sous le front plein d’éminences,
L’âme de son enfant livrée aux répugnances. »

(A. Rimbaud)

1

C'est dans le bleu, ce bleu ardoise des crépuscules, que les corps lentement disparaissent. La blancheur d'un visage ou d'une main strie l'air comme un orage s'éloignant. Tout n'est alors que silence et solitude... enfin c'est ce que tout le monde croit. Ceux qui lentement disparaissent sont nombreux, plus nombreux que ceux qui restent. L'air de rien ils changent d'espèce pour devenir Homo bestialensis.

Ils s'appellent eux-mêmes « adultes ». Ils sont fiers, très fiers. Pourquoi sont-ils si fiers ? Il y a des mots qui reviennent sans cesse : responsables, raisonnables, rationnels... Billevesées ! Les « adultes » sont des bêtes dociles, soumises et tellement irresponsables qu'elles s'octroient sans vergogne la responsabilité comme principale qualité. Je ne les aime pas. Ils appartiennent à un autre temps que le mien et leur corps est monstrueux. Ce corps qu'ils exposent si orgueilleusement est mou, lent, difforme. Ils peuvent être fiers d'avoir quitté le règne animal pour celui de la bête. Ah, ils voudraient que je devienne une des leurs et ils ergotent sans cesse en ma présence pour que je prenne le bon chemin. L'un s'invente mousquetaire de la littérature, l'autre du droit des femmes... L'arrogance est leur plus grande qualité. Que m'importe à moi d'accumuler des noms, des concepts, des idéaux... Je me fous de nommer, de trier, de classer, de compter, d'administrer, de commander, d'obéir. Qu'importe donc ce qu'ils appellent quotient intellectuel si la société qu'ils m'offrent n'est qu'une terre stérile. Dépourvus de volonté, d'imagination, de désir, ils se fantasment qui Attila qui Proudhon jusqu'au jour dit où, repus et satisfaits, ils feront les comptes. Faire les comptes... c'est la seule chose qu'ils sachent plus ou moins faire.

Le silence et la solitude n'existent pas. Ce sont encore quelque-unes de leurs inventions. Ils croient qu'une fois accomplis ils souffrent de ces maux. Quelle complaisance pour eux-mêmes. Plus ils se vautrent dans la sensiblerie plus égocentriques ils sont. ''Tu n'es pas normal, me dit souvent ma mère, ils ont dû se tromper d'enfant à la clinique ''. En quoi cela devrait la rassurer ? Le mépris que j'éprouve pour elle, pour mon père, pour l'humanité est toujours-là. L'humanité ! Belle invention encore que celle-là.

Comme je hais leur condescendance quand ils s'adressent à moi. Je suis une petite d'homme, parait-il. Non, je suis une louve dans une bergerie et mon avantage c'est que ces petits moutons ont la prétention de se croire lions. Rira bien qui rira le dernier. Je ne les aime pas mais ils ne m'aiment pas non plus. Ils n'aiment pas ceux qui voient leur corps se tordre pour disparaître dans le bleu, ce bleu qui hypnotise et transforme tout homme en somnambule. Quelle tristesse. Aucune douleur pour les extraire de ce temps lent de l'agonie.

Quand je serai grande je m'occuperai de les réveiller. Parce qu'on est trop peu nombreux à ne pas aimer ce bleu, à vouloir sentir un corps qui se consume dans le bruit et la fureur. Je veux qu'ils comprennent ce que je suis, qu'ils m'acceptent dans ma différence et cessent d'admirer ce qui nous détruit.

2

Ils aimeraient mathématiser la perception, rationaliser les choses empiriques, transcender le monde physique pour être définitivement extérieurs et supérieurs à la nature. Homo bestialensis se place au fondement de toutes les positivités comme s'il pouvait fuir l'univers symbolique à l'intérieur duquel il a rapport à son passé, aux choses et à autrui. Il croit constituer un savoir. Mais tout son savoir n'est que supercherie. Il n'aspire pas à une véritable connaissance du monde. Il est simplement traumatisé par sa naissance. Ah, les belles classifications ! Comme elles ordonnent mal le monde. Les hommes sont incapables d'appréhender les singularités, les contingences, les différences accidentelles... ils sont incapables de comprendre un corps dans sa puissance d'affecter et d'être affecté, dans ses relations intensives avec le monde.

Quand je serai grande, je les réveillerai. Je commencerai par ma mère. Je la hais plus que tout au monde pour cet assujettissement qu'elle veut me transmettre. Le contact d'une lame froide devrait la faire frissonner bien plus que mes regards haineux et mes paroles répugnantes. Oui, quand je serai grande je lui ferai un sourire large jusqu'aux oreilles. Elle n'aura jamais semblé si heureuse d'avoir enfanté. Quand je serai grande... je n'ai vraiment pas les mêmes rêves que mes camarades. Je ne veux pas d'une maison, je ne veux pas d'un travail, je ne veux pas d'un iphone, je ne veux pas des divertissements... je suis ce qu'on appelle communément une rabat-joie. Quand je serai grande... je serai troglodyte et mes seuls compagnons seront la vipère, les chiroptères et la hulotte. L'animal homme n'est pas encore près à assumer son animalité. Qu'il reste donc bête cet imbécile.

Quand je serai grande je ne serai jamais adulte, jamais. Ma couleur est l'orange éclatant, cet orange violent qui brûle les yeux du néophyte. Tout mon corps est orange, tout mon corps est brûlant, tout mon corps est bavard, tout mon corps est meute. Depuis quelques jours je grogne ou aboie quand quelqu'un ou quelque chose ne me plaît pas. Ça m'est venu comme ça cette envie d'aboyer. Peut-être parce qu'au fond le plus bel être de cette maison est le chien. Et pourtant, c'est un yorkshire. Le pauvre, dépendant, si horriblement dépendant. La cruauté de l'homme est sans limite. Je n'aime pas cette pitié mais ce chien au moins échappe à ce qu'ils appellent l'humanité. Parfois je me prends aussi pour une corneille, une pie, un pigeon, un rat, une araignée, un cafard... je suis encore indéterminée mais quelque chose gronde en moi. Ce mépris pour l'homme d'où me vient-il ? Cette conviction de ne pas appartenir à la même espèce, d'où me vient-elle ?

Je les vois s'agiter désespérément pour s'extraire de la gangue du temps. Musée pour tout et pour rien, anthropolâtrie à tout va. À quand un noir, un jaune, un rouge, un blanc dans la grande galerie de l'évolution... parce qu'ils sont vraiment partis pour tous se ressembler à vouloir tous la même chose. L'accumulation d'identités et de définitions ne leur permettra jamais de connaître le monde. Ils doivent s'admettre vaincus, la vie est un perpétuel devenir. Qui suis-je moi dans tout ça ? Un amas de rêves qui ne veut pas se fixer.

3

Je grandis, je le sens, je grandis. On veut m'obliger à plonger dans le bleu. Ce matin j'ai pris un couteau pour en frapper ma mère mais je n'y suis pas arrivé. Et pourtant pour être soi-même, pour défendre sa liberté, il faut être capable de tuer. Je me croyais plus forte. J'ai honte. Je ne peux pas vivre comme eux. Je ne veux pas vivre comme eux. Comment faire autrement ? J'aime être vivante, j'aime sentir mon corps, les borborygmes, les ruades, les effervescences du monde. J'aime être yorkshire, scolopendre, ortie... comment vivre dans une société où seul règne l'étau de l'égo ? Je ne peux tuer ma mère mais je peux la fuir et fuir sa condition de somnambule. Oui, je dois fuir, partir loin de la ville, loin des hommes. Dans la forêt, dans la montagne, c'est là que je dois me réfugier. Je dormirai dans les arbres, en équilibre sur une branche...

*

Insomniaque, depuis ma branche, je contemple les douces luminosités qui pleuvent sur la surface de la terre. J'écoute la bouche ronde de la nuit qui chante le pas des animaux. Depuis plusieurs jours, des louves noires aux yeux jaunes lapent, à quelques mètres de ma couche, la liqueur de la montagne. Parfois elles traînent dans leur gueule une carcasse. Elles se rassasient de chair, s'enivrent et crient. J'assiste sans peur à ces terribles festins et, me rêvant louve, lutte contre l'envie de m'y joindre. Ah, comme j'aimerais être elles pour que mes pensées d'humaines cessent de me torturer, pour vivre pleinement mon corps et le monde...

4

Au fil du temps, une plante étrange poussa où les louves se désaltéraient. Elle seule remarqua ce brin d'herbe monstrueux. Elle seule commença à puiser à ce faible filet l'eau de son quotidien. Et le brin d'herbe devint un corps rouge et long possédant deux grandes oreilles vertes et trois globes oculaires.

Une nuit, un des globes se détacha et voleta jusqu'à l'oreille de la jeune fille endormie : « Muet, immobile, aveugle et sourd... jusqu'à ce que le rire des louves s'abreuve à mes lèvres inertes. Et toi, toi qui me boit, toi qui lave ton corps à mon sang... peut-être es-tu celle qui épuisera ce qui m'enchaîne ? » « Libère le petit monstre et deviens autre » ulule la chouette.

Dès lors, elle rêvassait, des heures durant, aux pieds de la plante qu'elle nomma Eucolie. Il lui semblait participer aux murmures de l'eau, des racines et du vent. « Qui chante ? » Se demandait-elle parfois. « L'oiseau, le ruisseau, les étoiles... ? » Sa fascination croissait pour ce lieu humide et bavard qu'elle ne parvenait plus à quitter. Dès qu'elle percevait une présence humaine elle se cachait dans les arbres, immobile et silencieuse. Elle ne savait pas qu'elle ne se ressemblait plus, les globes oculaires lui renvoyant toujours le reflet de ce qu'elle avait été.

La fontaine s'asséchait et les racines rouges d'Eucolie couraient sur le sol, les arbres, les murs... les louves s'abreuvaient encore de temps en temps mais c'est elle qui en vidait peu à peu l'eau. Elle lapait fiévreusement les dernières flaques tandis que son corps se couvrait d'une fine chrysalide. Devenue nymphe, elle gouttait ses propres sucs, attentive aux néphréances qui tourbillonnaient en elle et aux racines d'Eucolie qui bourgeonnait en son informité.

Elle sentait parfois la présence des louves qui se lovaient contre elle et jouissait des intensités qui striaient les surfaces et traversaient les frontières. Elle rêva le monde deux longues années... À son réveil, elle se découvrit aye-aye dans le regard de son ami Eucolie. Ce dernier avait toujours ses trois globes oculaires, ses deux grandes oreilles et son long corps rouge. Mais une membrane enchâssait les globes et une bouche s'était formée, une bouche souriante qui à présent l'encourageait à se lever.

Le chant des mudoptères [Vieille Harpie]

1

Le train passe. Les fenêtres tremblent à nouveau. Le bois humide est couvert de champignons, des puces de parquet sautillent, des poissons d'argent se nourrissent des moisissures qui jonchent le sol. Quelques vieux livres pourrissent dans l'humidité. Un corps d'homme est allongé dans un coin. Il se gratte et grogne. Son manteau est en lambeau. Des cafards courent le long de plinthes pourries tandis qu'un rat mange les restes d'un repas frugal. Sur les murs sont écrits des insultes lacérées de traînées de merde et de vomis. L'odeur est forte et nauséabonde. L'homme marmonne des paroles inaudibles. Sommeil ou veille ? Les deux sont toujours si intimement liés. Il tourne son visage rouge et sillonné de veines turgescentes vers la fenêtre. Son regard est larmoyant. Il n'y a pas si longtemps il était encore un jeune homme vif et gouailleur. Il n'y a pas si longtemps son frère était encore en vie. Ils respiraient au même rythme et rêvaient de faire des films « comme les frères Taviani » disaient-ils en cœur. Mais un soir qu'ils rentraient, empruntant le chemin des berges, prit à Iliazd l'envie de plonger. Et cette nuit Iliazd disparut à jamais sous le reflet brisé d'une lune pleine. Son corps ne fut jamais retrouvé. Les premiers jours Ossip plongeait régulièrement à la recherche de son frère, mais il ne voyait dans l'eau trouble que des anguilles et des brochets. Bientôt il resta prostré pendant des journées entières à l'endroit où son frère avait disparu. Les premiers temps ses parents venaient le voir, pleuraient leur malheur et leur tristesse, le suppliaient de rentrer avec eux. Après quelques semaines plus personne ne vint. Ils ne voulaient plus se sentir impuissants et ne voulaient plus assister à sa souffrance. Hagard, il lui semblait entendre le rire des poissons qui régnaient dans les profondeurs. Rire sardonique qui le bouleversait. Son corps était alors secoué de sanglots et il criait « Iliazd, Iliazd, pourquoi m'as-tu abandonné ? ». L'idée s'installa en lui que son frère avait plongé pour rejoindre ceux de son espèce. Il devait à présent être brochet nageant joyeusement dans les eaux du fleuve.

2

Ossip erra longtemps de villes en villages. Toujours seul, il s'enivrait pour oublier la douleur. Parfois il pensait partir définitivement mais il ne savait comment. Il ne savait vers quelle espèce se tourner. Son frère étant poisson que pouvait-il donc être, lui ? Il y avait bien les chiens errants qui lui plaisaient mais jamais aucun ne le regardait. Il traversait les rues et sentiers comme un fantôme. Puis un jour il découvrit, proche de la voie ferrée, une maison en ruine. Lorsqu'il passa le seuil des milliers d'insectes s'affolèrent à la recherche d'une cachette. Une maison grouillante d'insectes... le voyage d'Ossip ne pouvait que s'achever en ces lieux grouillants de vie. Les arthropodes, il connaissait bien. Lorsqu'ils étaient enfants ils aimaient les observer. Ils s'étaient même imaginé entomologistes. Et les arthropodes ne creusent-ils pas depuis des années des galeries sous sa peau ? Ne sucent-ils pas son sang ? Le monde des arthropodes est passionnant. Mais doit-il choisir entre cafards, tiques, acariens... ? Non, ce n'est pas à lui de choisir. Ossip s'installe dans un coin sombre à même le sol et attend. À la tombée de la nuit, il entend pour la première fois un chant étrange et lointain. Le grand sourire de la lune teinte d'un bleu inquiétant les lattes du parquet dont les interstices sont comme de multiples bouches qui s'en abreuvent et le chant vogue sur cette brume lumineuse que souffle l'astre. Est-ce un chant de sirène ou un chant de vie ? Ossip scrute la lune devinant que son avenir dépend d'elle. Le chant est de plus en plus fort et Ossip entend « nous sommes les muets ailés »... Il tend les mains pour retirer de la brume ces petits êtres translucides aux bouches d'un noir abyssal. Mais la brume se dissipe emportant avec elle les mudoptères. Il est pantois et déçu d'être encore un homme. Mais il sait maintenant que la transformation est proche. Elle aura lieu à la prochaine pleine lune. Huit jours encore d'humanité avant de devenir autre chose. Il n'avait pas connu une telle joie et une telle excitation depuis des années. Les muets ailés le traverseront et son corps deviendra un lieu d'enfantement. Ossip se gratte, se gratte de plus en plus jusqu'au sang. Sa nuque est couverte de pustules rouges. Il lui semble que les parasites s'agitent, s'énervent. Ont-ils entendu les mudoptères ? Et Ossip voit à la faible lueur de la lune des milliers d'arthropodes dansant sur le sol, les murs, les fenêtres. Les arachnides tourbillonnent dans une même toile, poissons d'argent, cafards, termites et mites font une farandole autour de coléoptères qui dansent une bourrée... Une brise s'est levée et la stridulation des grillons rythme le bal. Malgré les démangeaisons Ossip rit à gorge déployée, se lève et pour la première fois depuis dix ans esquisse des entrechats en hurlant à la lune.

3

Les huit jours sont vite passés. Ossip a arrêté de boire et s'est baigné dans la rivière qui longe la voie ferrée. Il a contemplé les nombreuses fleurs du pré qui encercle la maison. Il a vu la mante religieuse immobile sur sa haute tige, il a admiré les araignées blanches, les cétoines... le butinement des papillons et des bourdons. Les acariens ne lui ont pas laissé une seconde de répit. Les démangeaisons sont devenues de plus en plus violentes. Tout son corps est en feu mais peu lui importe puisque ce soir il sera peut-être un des leurs. Ossip est heureux et impatient de devenir autre. Il a hâte que ses pensées d'humain cessent, il a hâte de découvrir une autre façon de vivre le monde. Depuis huit jours il tente d'imaginer ce que c'est qu'être hanneton ou éphémère. Mais il sait que tout n'est que représentation, mise en scène d'un homme qui ne peut imaginer qu'en homme. Mais qu'est ce que l'animal homme ? Un vertébré, primate, bipède... qui cogite ? Les araignées cogitent-elles ? Certainement, puisqu'elles sont. Mais leur cogitation est-elle aussi egocentrée que celle de l'homme ? Ah, la solitude de l'homme qui a voulu s'arracher à la nature... Ossip repense à ces hommes lointains qui pressentaient déjà la séparation. Séparation qui s'accomplissait inexorablement et qui leur faisait honte et peur. Leur refus de vivre hors de la nature s'exprimaient par la volonté de ne pas mettre au monde le visage. Mais le visage vint au monde et l'homme ne sût vivre dès lors qu'en imposant une socialisation extensive au monde animal, végétal, minéral. D'où nous vient la crainte ou la fascination pour le monde animal, sinon de cette angoisse qui nous taraude certaine nuit. Cet effroi face à cette certitude : celle d'être absolument seul dans l'immensité de l'univers à cogiter comme nous cogitons. L'ennemi bête devient alors l'animal frère que nous imaginons parfaitement connecté au vivant, partie intimement liée au tout. Il doit en être ainsi, espère Ossip. Sinon, comment accepter de vivre dans un monde où des entités irrémédiablement seules et séparées ne peuvent au mieux que se toucher ? Non, les frontières que l'homme a dressé entre lui et le monde sont culturelles, ni plus ni moins. L'homme, au final, est l'animal qui dresse les murs, ni plus ni moins. Les heures passent augmentant à chaque minute la peur d'Ossip. Après la certitude d'une vie meilleure vient l'ère du doute puis du soupçon. Il a peur que le changement ne soit que physique. Se souviendra-t-il de ce qu'il fut ? Tant de question l'assaillent et aucune réponse pour calmer son angoisse.

La nuit tombe et le bal des lucioles commence. Ossip est couché dans le pré. La peau de son corps est si blanche qu'elle semble réfléchir la clarté lunaire. Le chant commence. Autour de lui les lucioles sifflent avant de laisser la place aux muets ailés. De leurs bouches d'un noir abyssal jaillissent des sons boisés et rauques, des jappements. Bientôt les muets ailés s'abouchent aux pores d'Ossip. Pour lutter contre l'envie de fuir il ferme les yeux et serre les poings, enfonçant ses doigts dans la terre meuble du pré. Il sent que de chaque bouche des stylets pénètrent sa peau pour croître et le transpercer. Sa bouche grande ouverte n'émet aucun cri. Sa bouche grande ouverte souffle une fumée écarlate qui se déverse lentement comme un voile de soie sur son corps. Ossip sent ses côtes percer ses muscles et sa peau pour s'enfoncer, telles des aiguilles d'acier, dans le sol. Sa cage thoracique s'ouvre et la brume s'y engouffre comme une meute de fourmis affamées. Les muscles bandés de son cou tirent sur sa tête jusqu'à ce qu'elle pénètre dans le thorax. Ses hanches s'enfoncent dans la terre, ses cuisses et mollets se nichent dans son ventre. Les mudoptères s'échappent du corps éventré comme des canaris d'une volière. Le son qu'ils émettent ressemble au cri des hyènes. À ce cri, le ventre se referme et les pieds se transforment en élytres, rouges et noires. Ossip n'est plus. Sous la clarté lunaire, accompagnée de lucioles et d'éphémères, une coccinelle s'envole.

Homo Homini Lupus [Nosfé]

Homo Homini Lupus.

Plaute (Asinaria, II, 4, 88)

Dans son esprit d'enfant, c'était une « grande », mais elle ne devait pas avoir plus de 12 ou 13 ans. Son corps nu, à peine formé, recroquevillé sous les branches basses d'un sapin. Elle grelottait, tant de peur que de froid.

Une fine couche de neige uniformisait la forêt de blanc, faisant ressortir les traces de lutte et toute une constellation de taches vermeilles parcourant le lieu. La fille relevait la tête vers eux, ses cheveux en bataille découvrant un regard fou, aux bornes de la frayeur et de la rage. Du sang barbouillait son visage.

« Bon sang, c'est rien qu'une gamine. Grégoire... »

« C'est une louve. » grogna Grégoire pour toute réponse.

Alors, tels deux colosses de son point de vue d'enfant, pris dans un fracas de ferrailles et de grincements de cuir, les deux hommes s'affrontèrent, se firent face, chacun retenant le bras de l'autre, retenant l'arme de l'autre. Ils parlèrent, soufflant et grognant leur arguments plus qu'autre chose. Lui n'en saisissait que des brides, ses yeux et son esprit ne parvenant pas à se défaire de la jeune fille. De ce corps nu et rose, pudiquement replié sur lui-même, de ces yeux bleus qui allaient et venaient, de lui aux hommes se battant, de ce sang qui maculait, qui souillait l'innocence de ce lieu, de cet être.

Derrière lui, Maître Jean fit par repousser son adversaire et conclure la dispute:

« D'accord, mais pas devant le gamin. »

Alors, grandissant à ses yeux, Maître Jean s'approcha et, lui saisissant le bras dans un claquement de cape, lui souffla un « Viens » et le détourna du sapin, du sang et de la fille.

Dans leur dos, un sanglot, un cliquetis métallique se mêlant à un grincement de sangle et de bois sec, et le claquement froid de l'arbalète de Grégoire.

« Le vieux Enzio pourra nous raconter ce qu'il veut, mais pour moi, il n'y a nul loup là-dedans. »

Du pays d'Oc où il avait vu le jour, Tibère avait gardé son accent dur et roulant comme une grève de galets, et un goût prononcé pour la ripaille.

C'était lui qui avait voulu s'attarder dans cette auberge, lui qui avait commandé deux ales qu'une matrone leur avait présenté dans des choppes en grès. De la bière, pour deux garçons de douze ans... Tibère avait payé avec quelque écus, dénichés on ne sait où. Le luxe de quelques sous dans une bourse était chose rare chez des vagabonds comme eux...

« Non, pour moi, nul loup là-dedans » avait repris Tibère. La ale était forte, grasse, chargée d'alcool. C'était la première fois qu'il en buvait, et s’il regrettait la forte amertume, les arômes de miel et de noix le séduisirent. Et l'alcool lui montait déjà à la tête.

« Quoi alors, s’il ne s'agit pas de loups ou d'hommes-loups ? » demanda-t-il.

Tibère finit sa chope en quelques gorgées et, s'étant soulagé d'un rot retentissant, vissa son regard dans le sien.

« Laisse-moi te conter mon histoire : lorsque je n'étais qu'un bambin, il y avait eu un été très chaud, très sec. Pas la moindre goutte de pluie des semaines durant, et on ne tirait plus du fond des puits que de la vase. Un orage finit par gronder, et la foudre de tomber sur le maquis asséché qui entourait le hameau où vivait mes parents. Il y eut un incendie, et la pluie de l'orage, violente, finit par noyer les flammes. Le lendemain, des hommes du village qui étaient sortis dans la forêt calcinée revinrent avec le corps d'un ours que le feu avait surpris. Les flammes avaient dévoré son pelage, il avait été comme... rôti par l'incendie. »

Il pouffa. « Vas-tu me dire que tu as mangé de la viande d'ours ? » Tibère ne releva pas la plaisanterie, et conserva la moue sérieuse qui avait depuis le début de son récit et qu'il ne lui connaissait guère.

« Non, grimaça Tibère, et que Dieu m'en garde. Parce que cet ours, nu comme il l'était, on aurait dit un homme. Un homme de six pieds de haut, aux membres torves, avec des mains griffus et un museau de chien, mais un bon Dieu d'homme ! »

« Alors pour toi, il s'agit d'hommes-ours ? » Tout en la prononçant, l'expression lui semblait bizarre, absurde.

« Oui. Ou d'ours prenant forme humaine pour revenir à leur nature première, à la lueur de la lune. »

Les deux garçons ne donnèrent guère de suite à cette discussion.

Ils attendirent la nuit pour sortir de la taverne; ils suivirent un homme chauve, gras à lard, qui, visiblement saoûl, tituba depuis l'estaminet jusqu’à la forêt tout en se déshabillant, pour finalement tomber à quatre pattes, hurler et se convulser, et se transformer en un loup-ours gris et massif. Ils n'osèrent l'attaquer à eux deux, et rejoignirent la troupe qui avait trouvé refuge dans une ruine, chaos de pierres taillées perdu en plein cœur de la forêt.

Il avait huit ou neuf ans. Il était alors le plus jeune de la troupe, et celui qu'Enzio impressionnait le plus. Enzio. Sa haute taille était amplifié encore par sa maigreur, la finesse du moindre de ses traits, du moindre de ses gestes. Malgré l'âge qui creusait ses joues et blanchissait sa barbe, malgré les sempiternelles frusques usées qui constituaient ses seuls habits, le vieil Enzio gardait dans ses mouvements toute la souplesse, l'élégance, la grâce de l'épéiste de haute lignée qu'il avait été. Et si les ans et les privations avaient émoussé son endurance, sa prestance et ses réflexes n'étaient jamais pris en défaut. Aussi lorsqu'il faisait école, il astreignait les garçonnets à une attention de tous les instants. Faute de quoi, vif, il surprenait le fauteur de trouble ou le dormeur, et le cinglait d'une remontrance ou d'un coup de trique. Il le craignait pour ça.

« Le Dieu que le peuple prie, le Dieu dont se réclament les rois, haranguait Enzio ce jour-là, ce Dieu unique n'est qu'une superstition de plus. D'autres divinités ont été adorées avant lui, d'autres le seront après. »

A ces mots, machinalement, un des garçons, un petit blond qui conservait, malgré la famine, un embonpoint marqué, fit son signe de croix, provoquant l'ire d'Enzio.

« Voyez ! Voyez comment cet imbécile est encore farci de ces superstitions ! » cria-t-il avant de se pencher sur le jeune homme. « Qu'est-ce porter ta main tour à tour sur ton front, ta bedaine et tes épaules change à ce que tu entends ou vois ? De quoi est-ce que cela te protège ? De quoi as-tu seulement peur ? »

Le garçon restait interdit, surpris par la vive réaction du vieil homme.

« La peur... reprit-il. Voilà bien la raison d'être des dieux, la raison pour laquelle on donne quelque pouvoir à leurs représentants sur terre. Une peur irraisonnée et un refuge illusoire face à des dangers autrement réels... »

Enzio fit une pause, s'asseyant sur une bûche de bouleau. Ils tenaient classe dans une clairière, une trouée herbue au milieu d'un tapis de feuilles jaunies hérissé de troncs blancs gris. Les hommes du groupe était à l'écart, Maître Jean était partit chasser, d'autres entretenant leurs armes, coupant du bois ou s'occupant d'un de leurs rares chevaux. Lui était assis parmi les autres enfants, juste une poignée de garçon débraillés, tous plus grands que lui, tous au sein du groupe depuis plus longtemps.

« Les hommes-loups, reprit Enzio. Voilà une menace réelle, concrète; un combat auquel nous nous vouons. Parce que nous, simples vagabonds que nous sommes, constituons le seul recours face à ces créatures ! Parce que quel recours offre ce clergé si riche et si révéré face à cette menace ? »

Les garçons ne répondirent pas, plus simplement effrayés que méconnaissant la réponse. Le discours d'Enzio, les hommes le connaissait, et chacun en avait déjà entendu ne serait-ce que l'idée.

Seul le blond rondouillard surmonta sa peur:

« On devient homme-loup... quand on est envoûté par une sorcière... »

« Ah ! Et qu'est-ce qu'une sorcière ? Qu'est-ce que succomber à un envoûtement ? questionna Enzio. Les femmes que la malveillance, la méfiance naturelle que l’Église a inculquée aux hommes, leur fait désigner comme sorcières ne sont-elles pas des femmes normales, des épouses, des mères pareilles à toutes autres ? Non, il n'y a nulle sorcière, nul envoûtement surnaturel vous transformant comme cela en loup. Le but de l’Église, en propageant cette idée, n'est que d'entretenir la peur et la méfiance. Et de nous vendre pour seul recours à ces envoûtements que la prière, et à ces créatures que des brassés de crucifix et d'eau bénite. Recours bien inefficaces... »

La suite s'effaçait sitôt apparue dans son esprit. Il en connaissait la teneur, le contenu, mais plus les détails. Enzio leur parlait d'anciens dieux, d'anciens mondes. De légendes... De deux frères orphelins, fondant une grande nation, nation où Enzio naquit, bien des siècles plus tard. Deux frères, élevés par une louve. Et la mort de l'un d'eux, un fratricide, entraînant la vengeance de sa progéniture incestueuse; des enfants de cette louve qui l'avait élevé, allaité, et qu'il avait aimée. Une engeance sauvage qui avait survécu au frère assassin et à sa nation, et qu'eux devaient, à leur tour, combattre...

Le cri de Tibère déchira la rumeur nocturne des gouttes qui tombaient, et redoublait, résonnait, partout et nulle part à la fois, avant de s'étouffer en un râle lointain.

Maître Jean courait déjà, l'épée au poing, dans les flottements de sa pèlerine, le cuir raide de ses bottes s'enfonçant profondément dans l'humus de cette forêt décharnée, trempée par cette pluie qui n'avait cessé depuis des jours. Il était dans son sillage, le visage constellé des brindilles que les pas du maître projetaient jusqu'à lui, peinant à suivre cet homme puissant, pris dans le feutre grossier humide qui lui fouettait les joues. Ses vêtements alourdis d'eau ne le protégeaient plus guère ni du froid, ni de la pluie, et engourdissaient ses mouvements comme une gangue de vase.

« Un loup ? » parvint-il à articuler, à bout de souffle.

« Ou un homme-loup, corrigea maître Jean, la voix autrement moins marquée par l'effort en cours. À moins que ce goinfre de Tibère se soit sentit l'idée de découper son jambon à même un sanglier vivant. »

Un coup de tonnerre fit trembler la forêt, surprenant même le maître. A contretemps, il comprit les mots que celui-ci murmura aussi tôt après: « Eugène. L'arquebuse. »

Dans son esprit se matérialisa alors l'image de cet homme large à la barbe grise et à la face zébrée d'une large cicatrice, de la moitié de côte de maille qu'il portait lors de leurs sorties nocturnes, de l'odeur de souffre et de métal brûlé de cette arme qu'il était le seul à manier, qu'il avait adapté à sa convenance; son odeur.

Il perdit pied dans un matelas de feuilles mortes, au bas d'un chaos rocheux, et laissa échapper un cri. Maître Jean se retourna, revint vers lui en un saut et, l'attrapant par le bras, le remis debout. Il voulut bafouiller des excuses, le remercier, que déjà le spadassin lui faisait signe de garder le silence, les yeux rivés vers le chaos rocheux les surplombant. Sans un bruit, avec une souplesse de bête fauve, il grimpa, passant d'un rocher moussu à l'autre, l'invitant à le suivre, à l'accompagner dans cette partie d'escalade.

Ils débouchèrent derrière ces premiers rochers, en dévoilant d'autres plus loin encore, et un petit plateau où les grises pierres oblongues se perdaient sous la terre.

Alors, allongé aux côtés de Maître Jean contre un roc plat et incliné, à l'affût, il les vit.

Ils se tournaient autour, babines retroussés, oreilles basses et échines hérissées, grognant, trépignant. Ils se jaugeaient, les yeux dans les yeux, pupille contre pupille, tournant toujours, comme une danse. Une danse nuptiale.

Deux loups gris, monstrueux, à la fois hauts et difformes, aux pattes tordues, dépourvus de queues, et comiquement affublés de lambeaux de vêtements humains. Le plus gros avait la patte prise dans une chaussette déchirée qui lui faisait une guêtre mal placée, et une sangle de cuir qui pendait à son épaule; l'autre portait à la taille un semblant de robe, déchiquetée et souillée de terre et de sang.

Ils avaient le poil noir et sale, trempé de pluie.

Ce loup, cette femme-louve, interrompit soudain sa ronde, faisant face aux deux observateurs, mais ignorant leur présence, cachant cette fois ses crocs. L'autre tourna encore, puis se planta derrière elle, lui reniflant la croupe, puis, lentement, maladroitement, il lui grimpa dessus, sa verge écarlate tendue, disparaissant sous lui. Elle l'avait accepté, et il était maintenant en elle, titubant ridiculement sur la pointe de ses pattes arrières, grognant à chaque coup de rein et mordillant l'encolure de sa femelle.

Comme de vulgaires voyeurs, les deux hommes observèrent l'accouplement des deux créatures, de ces deux humains que leur forme de loups monstrueux avait rapprochés. Que cet instinct bestial qui reprenait aléatoirement le dessus sur eux, une fois la nuit venue, avait poussé à s'accoupler.

« Allons-y, j'en ai assez vu » murmura maître Jean, redescendant déjà le long de la paroi de granit.

De retour sur le sol moussu, il peinait à suivre le rythme de son maître qui avait repris sa route au pas de course.

« On... on n’entend plus Tibère. Ni l'arquebuse » souffla-t-il en trottant.

« Au diable Tibère, il est mort. Ce qui nous a été donné à voir est autrement plus grave » répondit froidement maître Jean. Il en restait interloqué.

« Comment ça ? »

Maître Jean revint vers lui. « Les loups, les vrais loups, pour se constituer en meute, ont besoin d'un mâle dominant. Un chef de meute, qu'ils choisissent à force de confrontations entre les mâles, et qui s'affirme, et assoit son statut de dominant en s'accouplant avec les femelles. Il y a de plus en plus d'hommes-loups ici, dans ces bois où nous sommes, et j'en connais maintenant la raison: Ils se cherchaient un chef, et ils viennent de le trouver. Ils vont se réunir, encore plus nombreux, se reproduire, et se constituer en meute. »

Les silhouettes trapues d'une poignée de bâtisses se découpaient dans le crépuscule. Des fermettes et des corps de fermes, des granges, de petits potagers et des basses-cours, serrés, les uns sur les autres, comme pour se tenir chaud. Des cheminées qui fumaient, un peu de vie et l'agitation d'un chien qui aboyait, aux abords d'un bois et d'une prairie dont la monotonie n'était troublée que par un chemin de terre. Il trottait, un bâton à la main, tapant du pied dans les cailloux, ne se souciant pas encore de cette nuit qui tombait, et des remontrances de son père, déjà loin devant lui.

Il avait tout juste six ans, il se souvenait de ça.

La ferme de ses parents était un peu à l'écart, plus menue et basse encore que les autres. La douce chaleur du foyer et les effluves de chou les accueillirent quand son père ouvrit la porte. Sa mère les salua tendrement, ressuyant sans cesse ses mains dans son tablier. Son grand frère, parti chercher du bois, n'était pas encore rentré. Ses poussés de fièvre de la nuit précédente s'étaient un peu apaisées, mais il n'avait toujours rien avalé, et avait de lui-même demandé à sortir, pour respirer.

La nuit tombait, l'obscurité gagnait les environs. Ils s'inquiétèrent de ne pas voir revenir son aîné, sa mère sortit sur le pas de la porte, l'appeler. En vain.

Ils commencèrent à manger, en silence. Son père sortit à son tour, un morceau de bougie à la main, tourna autour de la maison, appelant. Henry ne revenait pas.

Ils veillèrent après le repas, de longues minutes, priant.

Et puis soudain, de l'autre côté du mur de torchis, les bêlements effrayés des quelques moutons qu'ils élevaient, les bruits de leurs piétinements paniqués, de leurs ruades dans ce petit espace de rondins alignés qui formait leur bergerie. Un bêlement plus fort que les autres, lui sembla-t-il, s'étouffa en un grognement agonique. Et puis un autre grognement, plus animal encore, comme un feulement. Les bêlement s'interrompirent, disparurent. Il comprit que l'enclos avait été ouvert ou éventré, et qu'il y avait plus là, de l'autre côté du mur, qu'une brebis morte et un prédateur la dévorant.

« Un loup ? » murmura-t-il, apeuré, en direction de son père.

« Peut-être » répondit celui-ci, dissimulant mal sa propre frayeur. S'armant d'une torche piochée dans le foyer et d'une pique de bois, le chef de famille sortit.

Sa mère lui ordonna alors de se réfugier dans son lit, de se cacher sous les draps. Au surplus, il ferma les yeux, aussi fort qu'il le pouvait, et fourra sa tête sous un oreiller de foin, se bouchant les oreilles, s'isolant du monde autant que possible. Malgré tout, il entendit résonner au dehors les cris de son père, les chocs de chairs et d'os heurtant le sol ou le mur, il entendit le bruit clair de la pique qui tombait, celui plus sourd d'un corps, et il entendit se planter les crocs.

Il entendit les grognements bestiaux, les pas lourds mais assurés qui faisait le tour la maison. Il entendit le fracas de la marmite qui tombait dans le foyer, la respiration haletante et gonflée de sanglots de sa mère. Et son cri quand la bête, dans un nouveau grognement, fondit sur elle. Alors, de nouveau, les bruits de corps qui tombaient, de chairs qu'on déchirait.

Et de nouveaux bruits de pas. Des pas humains, lourds, denses. Un claquement métallique, un sifflement, et le feulement de la bête, encore. Un nouveau fracas, la créature qui hurle, le hurlement qu'on donnerait à un dragon. Et à nouveau, ce même claquement, suivi du même sifflement.

La voix d'un inconnu, murmurant des mots qu'il ne comprit pas, et le chuintement d'une épée qu'on dégaine. L'homme poussa un cri de rage, et le bruit de ses pas, rapides, qui se précipitaient sur la bête. L'épée qui tranchait, les grognements de la bête qui se faisaient plus doux, plus lamentables. Sa respiration, plus sourde, qui s'évanouissait.

L'inconnu s'approcha du lit, s'arrêta. Les draps se soulevèrent et, barbouillé du sang de la bête, l'épée encore en main, maître Jean lui demanda, doucement, d'ouvrir les yeux, de sortir du lit, et de venir avec lui.

Le roulis le fit s'éveiller, une nausée naissante dans l'estomac. On lui avait ligoté les jambes, contre la panse du cheval, pour éviter que, dans sa torpeur, il ne tombât.

Le rythme lancinant des pas, le bruits des sabots sur la voie de pierres, tout l'invitait à un nouveau vertige. Sa fièvre le tenaillait toujours.

Dans le balancement, il parcourut les lieux du regard. Un épais brouillard couvrait les champs et la route, et hormis la silhouette d'un char à bœuf, là-bas devant, il n'y avait que maître Jean pour l'accompagner. À pieds, à ses côtés, le haut homme marchait, la capuche de sa pèlerine relevée, l'arbalète en bandoulière et l'épée claquant avec régularité contre sa cuisse. Il gémit, l'appela, et maître Jean tourna la tête vers lui.

« Ca va ? » demanda-t-il.

Il grogna, pour toute réponse. Au-delà de la fièvre, un vrai trouble l'habitait. Qu'avait-il ? Pourquoi se sentait-il si mal ? Pourquoi étaient-ils seuls, sur la route, maître Jean et lui ? Où était le reste du groupe ? Où était le vieil Enzio, Grégoire, Eugène l'arquebusier, Maître Charles, François ?

Comme lisant dans ces pensées, maître Jean commença à parler:

« Te souviens-tu du jour où je t'ai recueilli ? Te souviens-tu de l'homme-loup qui vous avait attaqué, qui avait emporté ton père et ta mère ? »

Il s'étonna que maître Jean évoquât ce moment précis qu'il venait de le revivre en songe.

« Et il avait emporté mon frère » précisa-t-il, s'étonnant aussitôt de la faiblesse de sa voix.

« Ton frère... ton grand frère, hein ? fit maître Jean. Il était fiévreux, ce jour-là, non ? Fiévreux comme tu l'es en ce moment ? »

Il ne répondit rien. Il ne se souvenait pas avoir évoqué plus largement son histoire avec ce vagabond qu'il appelait maître, ce mercenaire, ce père adoptif. Son sauveur... Sa fièvre s'amplifia soudain, lui enserrant la poitrine.

« Te souviens-tu ce qu'Enzio disait concernant les hommes-loups ? Sur comment ils se transformaient ? Quand ils transformaient ? »

La voix éraillée et énergique du vieil homme résonna dans son esprit, rappelant les croyances liés à la lune et à son influence. Et la relation entre le premier sang des filles devenant femmes et la soif qui réveillait les loups cachés en les hommes. Ce qu'Enzio disait ne restait pas toujours clair en son esprit...

« Le loup qui vous avait attaqués ce soir-là, qui a dévoré vos bêtes, qui a tué ton père et ta mère, c'était ton frère. » Maître Jean avait dit cela calmement, simplement. Le trouble qui en découlait n'en était pas moindre pour lui.

« Il était déjà sorti, la nuit précédente, continua Jean, de dedans sa pèlerine. Sa première sortie, en tant que loup ; je l'ai vu à son comportement. Il était désorienté, trébuchait, mal habitué à ce nouveau corps. J'avais décidé de le surveiller, de le traquer, toute cette nuit et la suivante, et encore après si il le fallait. Instinctivement, il était revenu vers votre ferme, et j'ai dû intervenir... »

Sans qu'il ne s'en rendît compte, des larmes montèrent à ses yeux. Ses tripes se nouaient, mais la fièvre n'y était pour rien. Maître Jean parlait encore.

« Je n'avais aucune certitude, je ne savais pas si il s'agissait de ton frère ou de quiconque en particulier. Ce n'est que ces derniers jours, en te voyant malade, que j'ai compris. »

Il pleurnichait, reniflait. L'homme qui l'avait sauvé de la bête qui avait été son frère marchait, silencieux. Maître Jean n'avait jamais eu la parole facile, il prenait son temps, pesait ses mots :

« Tu rentres dans le même âge que ton défunt frère. Un âge où tu deviens homme, où tout change. Un âge où tu te révèles. Je crois... Je ne sais pas quel crédit apporter aux histoires du vieil Enzio, mais les descendants de Rémus, les hommes-loups... sont toujours dans les mêmes familles. Tous ne se transforment pas, au sein d'une même fratrie, certains sont épargnés; parfois, le mal peut sauter des générations, sembler disparaître pour mieux renaître un beau jour. Mais tes fièvres ne trompent pas. Ce n'est qu'un signe avant-coureur. Tu seras encore malade, fiévreux, nauséeux, des journées durant. Les nuits, tu auras des délires, des hallucinations... Et tu te transformeras. Fatalement. »

Aux paroles de maître Jean, il se souvint de ce cauchemar qu'il avait fait, un jour. D'une fille de son âge, rencontrée dans un village où ils avaient fait halte. Une fille dont il était tombé secrètement amoureux.

Mathilde était face à lui, dans ce rêve, dans cette même forêt immaculée de neige que la jeune fille nue, près du même sapin. Mathilde pleurait, des larmes écarlates qui laissaient un sillon de sang sur ses pommettes roses. Elle pleurait, le suppliait, tendant vers lui une main blanche qui se mettait à tourner sur elle-même, se déformant dans un craquement de tendons et d'os. Elle faisait un pas vers lui, puis un deuxième, et ses pas tordaient à leur tour ses genoux, ses pieds nus délicats sur le tapis blanc; les déboîtaient, inversant l'articulation, la faisait sursauter de douleur, faisait redoubler ses larmes de sang. Les larmes coulaient, imbibaient sa robe, rougissaient le tissu, et le tissu tombait, et il n'y avait plus qu'un loup, immense et noir comme la nuit, qui lui faisait face.

Un loup qui avait les yeux noisettes de Mathilde.

Mais Mathilde n'était pas une femme-louve. Après qu'ils aient traqués, sans trêve aucune, à travers toute la région, ces hommes-loups qui s'était constitués en meute, il l'avait revue, plus vivante et belle que jamais. Elle n’était pas louve.

Et lui, durant ces nuits de chasses, se sentait déjà mal, affaibli, fiévreux.

Elle n'était pas louve ; lui l'était.

Voilà pourquoi maître Jean l'avait emmené. Pourquoi ils ne pouvaient pas rester au sein du groupe. Ces vagabonds qu'ils étaient, qui, sous l'impulsion d'Enzio, avaient pris les armes pour combattre les hommes-loups, s'étaient donnés cette mission, ce sacerdoce. Aidant, sauvant les victimes, recueillant et formant les garçons qui pouvaient l'être, pour qu'ils combattent les loups, à leur tour.

Des louvetiers occultes, sa seule vie, sa seule famille.

Ses ennemis mortels.

Elegantville [Diane]

« Je possède un joyau et cherche quelqu'un qui sache le regarder ».

Hâfez de Chiraz, Le Divân, Ghazal 373

***

SAM & AYMI

Aymi termina de se brosser les dents, puis alla dans sa chambre où Sam, son père, l’attendait pour lui raconter une histoire. Déjà en pyjama, elle se jeta dans son lit et il rabattit les couvertures sur elle, puis l’embrassa sur le front, précisément sur sa cicatrice. Il s’assit tranquillement sur le rebord et vit que sa main gauche tremblait alors qu’il caressait les cheveux bruns de son enfant, repoussant cette mèche qui le jour, cachait la marque disgracieuse.

- Ma chérie, est-ce que tu sais ce que c’est qu’un secret ?

Elle secoua négativement la tête, tirant le drap et les couvertures qui cachaient un sourire désincarné et espiègle. Son père lui avait promis de lui raconter cette histoire de l’enfant aux cheveux d’or, tirée de ce livre qu’il avait acheté un jour sur internet et qui avait mis un mois à arriver. Mais cette histoire il l’avait lue, interprétée et racontée pour sa fille des centaines de fois. Toujours après l’avoir religieusement écoutée de la bouche de son père, Aymi s’endormait profondément. A son réveil, elle n’avait gardé aucune trace, aucun souvenir. Elle était donc impatiente de l’entendre comme chaque soir, au chaud dans son lit, frottant ses pieds l’un contre l’autre. Comme si c’était la première fois qu’elle l’écoutait, cette histoire éternellement inédite que son père ne se lassait jamais de lui lire encore et encore. Depuis maintenant six longues années que ce rituel s’était installé entre eux, et que Sam portait quotidiennement sa fille comme un immense rocher au sommet d’une pente montante.

Ce soir-là, pourtant, la fatigue lui donnait l’envie de pleurer sur lui-même sans que les larmes ne coulent. Comme si les émotions s’entremêlaient à un carrefour qui rendait toute parole, toute expression de ce profond chagrin, impossible. Sam se sentait désespéré, car le trouble visible dans les yeux de sa fille pesait douloureusement sur son sentiment de culpabilité. Qu’elle soit perçue comme une arriérée par les autres était une chose avec laquelle il avait appris à composer, mais de savoir qu’elle ne serait jamais capable d’être autonome, et de devenir la personne qu’elle était supposée devenir l’enfonçait dans une terrible angoisse et une profonde culpabilité. Qu’allait-elle devenir s’il mourrait dans peu de temps ? Dans un an, dix jours, ou demain-même ? Allait-être être envoyée dans un hôpital psychiatrique avec des inconnus et des individus potentiellement dangereux ? Allait-elle mourir seule dans un institut médicalisé sans personne pour l’accompagner ? Ce désespoir était particulièrement intense en lui ce soir-là et il se sentait si faible à l’intérieur, si écrasé qu’il a pensé, une énième fois, prendre son revolver dans sa chambre, abattre son enfant d’une balle dans la tête, ainsi que lui-même pour en terminer une bonne fois pour toutes. Mais comme à chaque fois qu’il était dans cet état, il se rendait compte de l’incroyable nectar de douceur que dégageait cette détresse intérieure. Sam se souvenait toujours des paroles de sa mère, à propos de la tristesse. Elle lui avait appris qu’il fallait laisser la lame aiguisée du désespoir couper un morceau du cœur davantage, au risque que celui-ci s’arrête pour de bon sous le coup de la blessure, devenue trop profonde. La tentation, plus que jamais, était grande d’emmener sa fille dans la grange, là où son secret, qu’il voulait absolument partager avec d’autres sans le pouvoir, se trouvait au chaud, et à l’abri de regards potentiellement malveillants.

Ce soir-là, tournant en rond dans sa chambre, regardant la pleine lune par la fenêtre en buvant une bière, il prit sa décision. L’arme était dans la commode, rangée dans son étui, cachée sous ses chemises de travail et ses sous-vêtements. Il attendit qu’Aymi s’endorme. Pour la transporter jusqu’à la grange en pleine nuit, c’était plus pratique, elle n’aimait pas les imprévus, elle aurait été effrayée d’être réveillée en pleine nuit. Dehors le ciel nocturne était très clair. Comme la Lune, les étoiles étaient toutes là, visibles, nombreuses, rassurantes. Elles semblaient observer ce père qui ne dormait pas, avec sa fille dans ses bras, tranquillement endormie, innocente et inconsciente du sort qui l’attendait. Sam fût surpris par ce parfum qui annonçait, à coup sûr, les premières neiges de l’année. Les yeux d’Aymi riboulaient sous ses paupières, elle rêvait. L’épaule de son père comme oreiller et son odeur familière et rassurante comme couverture.

ADAM & BOB

Adam ouvrit la porte de sa chambre d’hôte à Bob. Ce dernier, silencieux, entra avec sa grosse mallette noire. Le bout de son nez rouge lui donnait un air de clown. Adam ne lui faisait pas confiance. Bob était encore jeune, inexpérimenté, et leur dernière mission ensemble s’était terminée par un lamentable échec.

- Avec toute cette neige, as-tu fait attention en récupérant le matériel ?

- Bien sûr, comme toujours, tu le sais bien répondit Bob agacé, en enlevant sa parka polaire.

- Très bien, installe-le sur le bureau alors et ne fais pas de bruit, à côté ça regarde le Jerry Springer Show. En effet, des cris effroyables, entremêlés de rires gras provenaient de la chambre voisine.

Bob ouvrit la mallette qui contenait un terminal avec clavier. Il sortit ensuite une antenne dépliable et relia les deux ensembles. Adam s’assit sur le rebord du lit tout en malaxant deux boules en bois dans sa main gauche. Il finit par les poser sur la table de chevet en pensant à son fils quand Bob termina l’installation des autres appareils qui allaient leur permettre de commencer les repérages. L’écran montrait où la foudre avait frappé ces trois derniers mois à Elegantville.

- Tu n’as pas oublié ton entonnoir sur la tête ? Demanda Adam en souriant.

Bob le regarda sans comprendre.

- Je plaisantais Bob. Tu devrais apprendre à te détendre, regarde où l’on se trouve, dans un trou perdu, dans une chambre au papier mural fleuri. Bien, au travail. Tu as lu le premier rapport sur Elegantville ?

- Le IXXI09021990 ? Oui bien sûr, j’ai fait mes devoirs, je les fais toujours. Je suis quelqu’un de professionnel et j’ai appris de mes erreurs passées répondit Bob nerveusement.

- Je ne t’accusais de rien, présentement. Mes reproches sur le passé étaient justifiés et on ne va pas revenir là-dessus, tu le sais très bien dit Adam en regardant les boules en bois sur la table de chevet. Même le Big Boss m’a appuyé là-dessus donc... Les procédures ont été déviées par ta faute et ton manque d’écoute de la hiérarchie. Cette mission, il n’est pas question de la foirer de la même façon que la précédente. L’enjeu est différent. Entendu ?

Bob acquiesça sans ajouter un mot.

Les boules en bois étaient immobiles sur la table de chevet de style rustique. Bob regardait l’écran, en pensant à quel point Adam était un sombre connard. Qu’il haïssait réellement.

- Bon c’est au tour de la ferme de Sam Winter dit-il. La foudre a frappé chez lui il y a deux mois, Sirios a détecté un concentré d’électricité excessivement élevé à cet endroit. Autrement dit la foudre a anormalement tapé là, aussi et ce, à plusieurs reprises.

Adam fixait toujours les boules en bois sur la table de chevet.

- Peut-être des fantômes pris dans un orage dit-il en murmurant. Ou alors c’est la bête.

- Il va falloir visiter sa ferme et d’après ce que nous savons de Winter, ça ne va pas être aussi simple. Ce n’est pas un bouseux sans éducation. Tu lui as déjà parlé il me semble ?

- Oui mais pas assez longtemps répondit Adam, son regard fixe.

L’une des boules chinoises commença subitement à rouler sur la table, comme poussée par une force invisible, lentement, très lentement. Elle finit par tomber sur le sol. Les yeux d’Adam étaient remplis de larmes, excessivement rouges. Ses mains tremblaient. Il se leva, se dirigea vers la vieille télévision cathodique, sur laquelle la photo de son fils était posée sur un vieux napperon blanc, brodé à la main.

- Winter a une fille. C’est dans le rapport. Elle est retardée mentale suite à un accident de la route où la femme de Winter est morte il y a sept ans. S’il n’est pas coopératif, on utilisera cette carte dit Bob.

Bob continua de taper sur son clavier d’ordinateur, tandis que dans la salle de bains, Adam perdait déjà du sang par le nez dans le lavabo. En grande quantité.

- Avec des hommes comme ce Sam Winter, nous sommes toujours obligés de jouer la carte familiale à un moment donné ajouta Adam en s’essuyant. Nous allons lui donner le choix. Entre coopérer ou s’écraser, il n’en aura pas d’autre.

JENNIFER, SAM & AYMI

Aymi prenait son petit déjeuner tandis que Jennifer remplissait un énième tube de son sang. Jennifer était réputée à Elegantville comme étant l’infirmière la plus douce de toutes les infirmières qui avaient défilées dans la communauté au fil des années. Elle était celle que les anciens, comme les plus jeunes, préféraient de loin.

Ce matin-là, Jennifer regardait Aymi avec inquiétude. Sam avait les yeux rouges.

- Donc vous avez passé la nuit dans la grange demanda Jennifer.

- C’est exact. Fatigué et les yeux rouges, Sam était pourtant serein et semblait heureux.

- Vous ne voulez pas m’en dire un peu plus ? Que s’est-il passé ?

- Il faut que je réfléchisse encore un peu avant de pouvoir vous raconter. Il se peut que vous ne compreniez pas ou que vous soyez effrayée.

Les tubes étaient remplis du sang d’Aymi. Jennifer la regardait, assise à côté d’elle, en silence. Tantôt son regard se tournait, interrogateur, vers Sam, qui était assis dans le fauteuil à côté de la fenêtre sans rien faire de particulier, tantôt il retournait se poser sur le visage d’Aymi, incrédule. Elle remarqua sur son front, la cicatrice qui avait disparue. Jennifer ne savait plus quoi penser.

Le visage de Sam était détendu et clair. La fatigue inscrite dans ses traits comme une marque de libération, de joie arrogante, le rendait encore plus séduisant aux yeux de l’infirmière. Une chose étrange leur était arrivée cette nuit.

Car Aymi avait changé. Dans ses yeux, tout était différent. Elle ne semblait plus troublée, comme Jennifer l’avait trouvée hier et le jour d’avant, et le jour d’avant celui-ci encore. Et comme elle l’avait vue depuis deux ans, ne pas avoir conscience de ce qu’elle était, et des autres, du monde autour d’elle, Jennifer ressentait de la peur, à voir Aymi ainsi transformée. La petite était encore muette, mais elle était très clairement différente dans son être. Cela donnait un frisson d’angoisse et la chair de poule à la jeune infirmière.

Aymi fit un sourire à son père, tandis qu’il s’approchait pour remplir à nouveau sa tasse de lait chocolaté.

Jennifer se leva, faisant mine de partir devant le silence de Sam et ce dernier lui dit brusquement pour la retenir qu’il avait réfléchi. Qu’il n’avait pas d’autres choix que de partager son secret avec d’autres habitants d’Elegantville. Et peut-être même avec le plus de personnes possibles.

- Vous allez enfin me dire ce qui vous est arrivé la nuit dernière ? Jennifer se surprit du ton défensif de sa voix.

- Oui, mais pour ça, il faut que vous alliez dans la grange. Seule. Et là peut-être que vous verrez. Peut-être pas.

- Dites-moi ce que c’est, vous m’inquiétez à jouer les mystères… Et de voir votre fille… Ses yeux… Sa cicatrice qui a disparu, comment cela se peut-il ? Vous avez eu une révélation mystique, des aliens se sont posés dans votre cour hier soir, la fée bleue est passée avec sa baguette magique ? Vous avez gagné au bingo de Miss St. George ? Jennifer était autant inquiète qu’en colère à présent.

- Allez dans la grange dit Sam avec son étrange sourire embarrassé. Vous ne pouvez pas allumer la lumière. J’y ai coupé l’électricité.

- Pourquoi ?

- Vous verrez, tout va bien se passer. Faites-moi confiance, vous me faites confiance d’habitude ?

- D’habitude, vous n’avez rien à cacher et certainement pas l’amélioration soudaine de l’état de votre fille Sam.

Pendant que Jennifer marchait vers la grange, le cœur battant, Sam prit les tubes remplis du sang de sa fille dans la valisette de l’infirmière et les déversa dans l’évier. Il rinça abondamment à l’eau. Jennifer ouvrit la porte de la grange. Elle regarda à l’intérieur avec inquiétude mais il faisait trop sombre. Elle entra et ferma derrière elle. Elle ne voyait toujours rien. Elle prit la grosse lampe torche jaune accrochée près de la porte et avança lentement vers le fond de la grange. Ses mains tremblaient. Son cœur accélérait. Son corps tout entier ressentait une présence imposante dans un carré délimité par des bottes de foin. La lampe torche s’éteignit. Derrière ces mêmes bottes, une lumière aussi belle que celle du soleil s’illumina brusquement. Mais Jennifer, submergée par son émotion, ne se rendit absolument pas compte qu’aussi brillante et intense que cette étrange lumière fût, elle ne l’aveuglait absolument pas. Au contraire, c’était comme si elle voyait clairement la raison de sa propre existence pour la toute première fois.

LEONARD

Leonard marchait dans la forêt en pleine nuit. Géant de deux mètres, il avançait en essayant de ne pas faire de bruit. En bon chasseur qu’il était, il savait comment faire. Il faisait froid mais il avait l’habitude. Sa barbe sauvage dépassait sur son énorme manteau dépareillé et recousu un nombre incalculable de fois par Lucie. Il était bien chaud. Il se tapotait les mains l’une contre l’autre de temps en temps. Leonard avait toujours apprécié les balades à Elegantville, spécialement la nuit. Il aimait être surpris par ce qu’il définissait le poumon invisible de la forêt, la vie nocturne tout autour de lui, qui rampait, sans demander son reste. Sans la voir, on pouvait la ressentir dans ses os. Des chouettes à Elegantville, on en croisait de nombreuses, et des impressionnantes par la taille. Leurs cris étaient comme ceux de ces femmes en temps de guerre, Leonard les avait entendues se faire violer et assassiner au fusil ou au couteau, parfois à moins d’une dizaine de mètres de lui, derrière un simple rideau rouge. Il sourit lorsqu’il aperçut la ferme de Sam Winter, Sam Winter qui lui offrait toujours un café, du tabac, des cartouches pour la chasse, de l’aide avec son tracteur lorsqu’il en avait besoin. Cette nuit-là, il le vit sortir de sa maison, avec sa fille dans les bras. Il le vit lever la tête pour regarder les étoiles. Leonard en fit de même. Puis, Sam entra avec Aymi dans ses bras dans la grange. Là, le sang de Leonard ne fit qu’un tour lorsqu’une lumière blanche intense ressortit par les fissures de la grande porte arrière. Ses rayons semblaient aller au-delà des arbres les plus grands. Leonard tapota ses mains l’une contre l’autre, la lumière s’estompa brusquement. Quelques secondes plus tard, il vit Sam sortir avec sa fille, éveillée. Elle montrait à son père les étoiles, La Grande Ourse, en les pointant du doigt. Sam s’est baissé pour avoir son visage au niveau de celui de son enfant et lui a montré d’autres étoiles aux alentours. Après un moment où ils semblaient discuter de manière soutenue, ils rentrèrent, main dans la main. Comme si rien ne s’était passé.

Leonard s’approcha de la grange lentement. Son cœur accélérait à chacun de ses pas. Au fur et à mesure qu’il cherchait à voir, entre deux planches, ce qui se passait à l’intérieur, la porte arrière s’ouvrit lentement en grinçant. Il eut la sensation que quelque chose l’invitait à entrer. Mais il n’y avait vraisemblablement personne. Ses mains étaient de plus en plus chaudes, à tel point qu’il n’avait plus besoin de ses gants, qu’il mit dans sa poche recousue par Lucie. Après quelques minutes d’hésitation, il décida d’entrer. La grande porte en bois se referma tranquillement derrière lui.

LUCIE & ADAM

La vieille Lucie tenait cette maison d’hôte depuis que le ElegantMotel avait brûlé en 1966. Comme Elegantville était constamment traversée d’étrangers, notamment des camionneurs et des voyageurs, sa maison d’hôte lui permettait de vivre correctement dans ce trou perdu où, par ailleurs, Lucie était née en 1938, à une époque où l’on trouvait à cet endroit une population dix fois plus importante qu’aujourd’hui. La fermeture des mines avait sonné le glas de la lente agonie de la ville, qui à force, s’était transformée en petite communauté.

Quelqu’un sonna à l’office. Lucie qui était en train de reprendre ses leçons de trompette dans le salon était bien embêtée. Elle posa l’instrument dans lequel elle avait craché ses poumons et alla voir qui sonnait. Elle sourit immédiatement en voyant Adam qui venait déposer la clé de sa chambre. C’était son habitude, il préférait ne pas s’encombrer de cette dernière pendant ses périples à Elegantville. Il ne voulait pas la perdre.

- Madame MacRay, vous êtes ravissante, comme d’habitude dit Adam en souriant.

- Merci M. Kadmon, vous êtes flatteur, comme d’habitude dit-elle en prenant la clé et en lui faisant un clin d’œil de sa paupière ridée. Vous allez vous balader, pour trouver des idées pour votre roman ? Je sais que cela ne se fait pas de demander mais vous trouvez petit à petit ce que vous êtes venu chercher ?

- Oui, il se peut que l’inspiration vienne ici et là. Mon ami qui vient d’arriver m’a apporté un nouvel ordinateur et une imprimante, et j’ai mon bloc-notes avec moi, dit Adam en le sortant de sa poche pour le montrer.

- Stephen King s’est arrêté une semaine ici, très courtois et agréable mais un peu timide. Il n’a rien écrit concernant Elegantville dans ses livres, dit la vieille femme en faisant une grimace de déception. Enfin, moi je n’en sais rien, ce sont mes petits enfants qui me l’ont dit. Eux ils lisent ses livres. Moi je n’ai plus de patience pour la lecture, c’est dommage. J’ai perdu le fil.

Après s’être mutuellement souhaités une bonne journée et une délicieuse balade, Adam sortit, un étrange sourire forcé sur les lèvres. Jennifer qui se rendait au chevet de la vieille femme pour lui faire sa piqûre d’insuline dit bonjour à Adam. Ce qu’il ne vit pas mais sentit comme une sentence dans son dos, c’est que la jeune infirmière se retourna pour le regarder s’éloigner et que son regard n’avait rien de positif.

Lucie monta à l’étage où se trouvait sa chambre. Elle appuya sur le répondeur qui clignotait. C’était Léonard. Il avait quelque chose de très important à lui dire, il allait venir la voir ce soir. Elle se recoiffa à son boudoir en chantonnant quelque chose de son improvisation, attacha ses cheveux blancs en chignon, puis alla s’asseoir à sa harpe, pour en jouer un peu, avec beaucoup de fautes de goûts et d’erreurs, mais toujours avec l’intention de la grâce. Elle continua de jouer même lorsque Jennifer entra, le visage fermé et blême.

BOB

Bob sortit de la camionnette noire à l’entrée d’Elegantville. Des bouseux du coin, et des accidents de chasse avaient percé de part en part le panneau indiquant le nom de la petite communauté. Les hommes cagoulés à l’intérieur de la camionnette ne lui avaient pas adressé la parole. L’un d’entre eux portait un casque sur lequel un crâne humain était dessiné. Sur ce crâne humain se trouvait le drapeau des Etats-Unis d’Amérique sur le front. Bob avait vu leurs yeux noirs brillants comme de petites billes nacrées, et certains ouvrir la bouche pour se lécher et s’humecter les lèvres comme des fous assoiffés de massacre. C’était ce que Bob avait pensé sur le moment. Ce n’était assurément pas rassurant pour lui qui était loin d’avoir leur forme athlétique. Ni leurs fusils mitrailleurs d’un modèle qui lui était inconnu et qui avaient l’air d’être parfaitement neufs. Il marcha le long de la route, en s’imaginant rentrer chez lui à Washington, pouvoir reprendre le cours normal de son existence, pourquoi pas trouver une jeune femme, fonder une famille, devenir un bureaucrate jusqu’à la retraite. Adam avait pu concilier travail et vie de famille lui. Bob secoua la tête négativement en ayant cette pensée : après tout, Kadmon ne lui avait jamais rien dit de sa famille. Peut-être s’agissait-il d’un parfait désastre. Soudain, dans la clairière recouverte de neige, il vit une tâche noire et il reconnut Leonard. Il entrait dans la forêt à grandes enjambées, en prenant soin de se retourner, comme s’il ne voulait pas être vu ni suivi. Bob qui s’était baissé pour l’observer avec ses jumelles de poche, se releva en hâte et courut pour le rattraper.

Une fois dans les bois, Bob se sentit en danger. Il avait son arme avec lui, mais Adam Kadmon avait été parfaitement clair : pas de bavures cette fois-ci. Il ne put s’empêcher de la sortir, au cas où. Leonard, accroupit, semblait faire un feu avec des feuilles de papier sur le sol, et de petits morceaux de bois secs. Soudain, ce dernier se leva et se retourna brusquement, comme s’il avait senti que quelqu’un l’observait. Bob se cacha derrière un arbre, le cœur battant, juste à temps pour ne pas être vu. Mais il y eût un étrange bruit de craquement et lorsqu’il regarda à nouveau, Leonard avait disparu. Un arbre, un seul, était en feu. Et brûlait devant ses yeux. Au milieu des autres recouverts de neige.

AYMI & SAM

Aymi et Sam marchaient aux abords du vieil étang, juste en face de la ferme abandonnée du vieux Jones qui s’y était pendu en 1957, après avoir tué toute sa famille, sa femme et ses deux filles, avec un fusil. La ferme était restée à l’abandon, délabrée par le temps. Elle appartenait aux descendants de Jones, des neveux et des nièces, qui n’avaient jamais entrepris de rénover, d’entretenir ou même de vendre l’endroit, curieusement, puisqu’ils vivaient à Phœnix.

Aymi remarqua alors le cadavre d’un cygne dans l’étang, juste en face de la ferme fantôme. Elle s’approcha du rebord et Sam lui dit de faire attention. D’un signe de la main, la petite fille dit à son père de se rapprocher.

Le corps de l’oiseau était à moitié dans l’étang, pris dans la glace, et ressortait à l’air libre. Ses pattes et son ventre en l’air avaient déjà été goûtées par les corneilles et autres charognards du coin.

- Pauvre cygne dit Sam.

Le cou de l’animal était dans l’eau. Sa tête flottait tranquillement dans un angle disgracieux, montrant nettement une fracture ouverte. La glace était transparente comme une vitre ou presque à cet endroit. Le cou et la tête du cygne ressemblait à un roseau. Il n’y avait pas beaucoup de courant dans l’étang. Tout semblait figé et mort. Mais conservé par le froid. Le visage d’Aymi s’assombrit en regardant ce cygne et l’étang gelé. Elle essuya ses larmes abondantes avant que son père ne la voit pleurer.

Quelques minutes plus tard, elle montra la ferme à son père en la désignant du doigt, pour insister, comme elle lui avait montré les étoiles au sortir de leur grange. Cette ferme, abandonnée, vide, délabrée, imposait comme une présence, une présence avec un regard, et ce regard se posait sur ce père et sa fille qui marchaient vers lui.

- C’est vrai qu’il y a un bunker entre la ferme et l’étang, mais on ne pourra jamais le faire entrer dedans dit Sam à sa fille muette. Tu…

Pour lui répondre, elle lui fit juste un sourire, et il eut le cœur serré. Car son sourire n’était pas comme ceux d’autrefois, troublés et désincarnés. Il était pur et clair, il provenait de sa personnalité toute entière, retrouvée. Et ce sourire était d’autant plus important qu’il signifiait la possibilité de faire venir leur secret ici, pour le mettre à l’abri d’Adam Kadmon, des hélicoptères noirs menaçants qui volaient sans bruit la nuit au-dessus d’Elegantville depuis plusieurs mois, et des troupes de militaires et de soldats qui parcouraient et encerclaient la communauté comme pour l’étrangler avant de la frapper mortellement au cœur.

DEATH TANGO, ANGRY EAGLE, BLUE PHOENIX, ATOMIC SKULL 666

Death Tango avançait dans la forêt avec son arme, silencieux. Il faisait froid. La neige avait en grande partie fondu mais une couche de gel avait recouvert ce qui restait. Dans sa tenue militaire noire, Death Tango faisait partie des ombres. Ses lunettes infra-rouge lui donnaient un air de cyborg. Il fit signe de la main le bras levé et d’autres ombres sortirent de leurs cachettes pour le rejoindre. Angry Eagle, Blue Phœnix, Atomic Skull 666 avaient tartinés leurs visages de cire noire et verte. Une chouette effraie s’envola en hurlant et pas un seul de ces hommes surentraînés ne fit un geste.

- Death Tango à Cherry Charlie, position établie, commençons chasse à l’animal sauvage, terminé dit Death Tango dans l’oreillette qu’il portait.

Angry Eagle avait manifestement un problème. Quelque chose le faisait boiter.

- Eagle qu’est-ce que tu as ? demanda Tango dans son oreillette.

- Rien chef, rien.

- Tu boites, je t’ai vu regarder tes bottes, les secouer, comme si tu avais un problème.

- Ce n’est rien Chef, je confirme.

- Il a un caillou dans sa botte balança Atomic Skull 666 en ricanant. Ce dernier avait choisi ce nom à cause du crâne sardonique qu’il avait tagué sur son casque, avec le drapeau américain sur le front. 666 avait été rajouté à son nom de code car il était fan de métal satanique.

Death Tango s’approcha des bottes d’Angry Eagle, regarda les semelles. La semelle de la botte droite était percée.

- Comment t’as fait ça ?

- Je ne sais pas Chef. Elles étaient impeccables il y a quelques heures à peine.

Death Tango sorti un ruban adhésif noir de son sac. Il recouvrit le trou dans la semelle de la botte d’Eagle et entoura son pied de plusieurs tours très rapides de cet adhésif noir.

Blue Phœnix avançait seul devant au même moment, intrigué par des bruits de ce qui lui semblait être un renard. Quand des mains agrippèrent violemment sa tête. Faisant face à Leonard, il n’eût pas le temps de bouger un seul membre ni de se plaindre. Les mains de Leonard prirent littéralement feu devant le militaire effaré, et ce feu,  Leonard le lui transmit. La tête de Blue Phœnix s’enflamma instantanément. Seulement sa tête. Les autres derrières virent à quelques mètres dans la nuit une boule de feu et comprirent qu’il s’agissait de leur coéquipier. Lorsqu’ils accoururent pour le secourir, c’était déjà trop tard. Sa tête carbonisée brûlait encore. Il n’y avait qu’une légère odeur de soufre. Il était tombé à genoux, les mains ouvertes sur ses cuisses. Son arme tombée à côté de lui.

ADAM

Le lendemain de la visite à la ferme de Sam Winter, Adam dans sa chambre, en colère, écoutait religieusement les conversations de Lucie McRay au téléphone. Rien n’avait été trouvé à la ferme, visitée de nuit, de fond en comble. Pas même Winter et sa fille, qui s’étaient comme évaporés depuis quelques jours. Adam savait qu’ils étaient toujours à Elegantville, mais ne savait pas où, et chez qui ils se cachaient. De même, il était persuadé qu’ils étaient au courant de leur arrivée à leur ferme, et que c’était donc pour cela qu’ils avaient préféré s’éclipser quelques jours avant. Peut-être que cette infirmière qu’il avait croisé chez Lucie une fois ou deux et qui s’occupaient de la fille de Winter l’avait prévenu…

En colère, il se leva de la chaise de son bureau, enfila son manteau, ses potes et son bonnet noir, vérifia ses deux armes qu’il portait constamment sur lui, puis ouvrit la porte, quand un son étrange, provenant de la chambre de Lucie, attira son attention. La vieille femme jouait de la harpe. Simplement, elle en jouait quasi parfaitement. Ce n’était pas dans son habitude. Adam sentit en lui la colère monter de plus en plus. Il grimpa les escaliers en quatrième vitesse pour se rendre à l’étage, coller son oreille à la porte du petit appartement aménagé de Lucie. Lucie qui jouait parfaitement de son instrument. Sans temps morts, sans hésitations, sans faux mouvements. Adam défonça la porte, en sueurs. Lucie sursauta en étouffant un petit cri. Elle se leva et vit Adam Kadmon chez elle, en nage, et pendant un instant suspendu, irréel, ils se regardèrent sans sortir un mot. Puis il avança vers elle, menaçant.

- Vous l’avez vue n’est-ce pas ?

A chaque pas qu’il faisait, la vieille femme reculait, de plus en plus effrayée.

- De quoi… Vous voulez me parler M. Kadmon ? Je ne comprends pas…

- Ne faites pas l’innocente Lucie, vous l’avez vue ? Dites-moi où elle se trouve ? Elle est avec Sam Winter ? Dites-le moi.

- M. Kadmon je vous en prie vous me faites peur… Arrêtez…

- A combien de gens l’a-t-il montrée ? A combien de personnes s’est-elle dévoilée ? Combien d’habitants d’Elegantville ont-ils changé à son contact ?

Lucie s’assit à son boudoir pour pleurer, terrifiée.

Adam sortit son silencieux et son arme. Devant les yeux de la vieille femme, il vissait rapidement le silencieux, tout en la fixant du regard.

- Inutile de pleurer comme une petite fille, de toute façon vous allez mourir dans quelques instants dit-il. Allégez votre conscience pendant qu’il en est encore temps Lucie. Vos origines françaises ne vous sauveront pas cette fois.

Lucie essuya ses larmes avec ses paumes.

- Vous l’avez vue aussi ? Demanda-t-elle en levant des yeux rouges implorants à Kadmon.

Adam s’accroupit en face d’elle et lui sourit.

- Oui il y a fort longtemps. Mais quelle forme avait-elle pour vous ?

- Je peux m’allonger sur mon lit maintenant ? Dit-elle abruptement, marquant ainsi son refus de répondre à sa question.

Adam accepta. Juste avant de s’allonger sur son lit, elle enfila un gilet pourpre, se recoiffa un peu, et arrêta son horloge et son réveil sur sa table de chevet puis s’allongea. Adam visa son front.

- Vous ne souffrirez pas dit-il froidement.

Il tira immédiatement sur ses paroles, puis se retourna, dévissant le silencieux de son arme de manière méthodique, en ressentant sa colère apaisée alors qu’il quittait l’appartement de Lucie à la hâte, laissant derrière le cadavre de la vieille femme encore chaud.

IXXI09021990

(…) L’histoire, de fait, nous donne une liste impressionnante et non exhaustive d’incidents assurément qualifiables de bizarres et hors-normes, tous s’étant déroulés à Elegantville ou dans ses alentours :

- Le 9 août 1899, après un orage particulièrement violent et abondant en éclairs pendant une « sombre » matinée selon les déclarations des témoins, des plumes blanches et argentées d’oiseaux inconnus pleuvent sur la moitié d’Elegantville pendant plus d’une heure, à tel point que la population sort dans les rues pour admirer le spectacle et ramasser les plumes par terre.

- Le 21 juin 1917, un fermier voit une de ses brebis mourir en mettant bas à une créature difforme, à deux têtes et deux pattes arrière énormes, aux membres avant atrophiés. Les deux têtes, celles de deux petits agneaux normaux, étaient parfaitement développées. La créature était à moitié en vie à sa naissance, aussi le fermier, épouvanté par la chose, a décidé de l’abattre immédiatement.

- Le 14 janvier 1921, une femme égorge ses trois filles puis tente de se donner la mort de la même façon. Sur son lit d’hôpital, agonisante, elle écrira qu’un démon s’était emparé de son corps afin de commettre ce crime.

- Le 5 mars de la même année, une femme accouche de deux sœurs siamoises par le bassin.

- Le 17 septembre 1928, un fermier retrouve sept de ses vaches décapitées dans le pré où il les avait emmenées paître. Il a avoué s’être assoupi un quart d’heure tout au plus et n’a absolument rien entendu de particulier ce jour-là. Les têtes n’ont jamais été retrouvées. Les incisions, selon le vétérinaire local, étaient remarquables de précision et de finesse.

- Le 2 août 1929, une pluie de grenouilles sur Elegantville effraie ses habitants. Une pluie accompagnée d’un immense arc-en-ciel visible pendant une bonne partie de la journée d’après les témoins.

- Le 6 mai 1935, découverte non loin de la mine, du cadavre d’une créature ressemblant à une chauve-souris géante, de la taille d’un grand rapace.

- Le 18 juillet de la même année, un homme prétend avoir vu une créature humanoïde géante recouverte de poils noirs dans la forêt. « Ses yeux étaient incandescents comme des braises dans une cheminée » dixit le témoin.

- Le 4 août de la même année, le cadavre d’un ours est retrouvé éventré et vidé de ses organes internes. A la place, le corps de l’animal a été « rempli » avec toutes sortes d’herbes, de feuillages et de fleurs fanées.

- Le 20 août de la même année, Christine Watkins, 5 ans, disparaît lors d’une promenade familiale. Elle et sa famille traversaient juste Elegantville pour la journée. La petite ne fût jamais retrouvée et l’on pense même les années suivantes qu’elle ait pu se noyer dans l’étang de la ferme de Jones. L’étang fut dragué, sans résultats.

- Le 21 décembre 1937, une neige rouge tombe pendant deux heures sur Elegantville. Des analyses démontreront qu’il s’agit de neige imbibée de sang, à priori humain.

- Le 15 février 1943, une météorite s’écrase dans le parking du ElegantMotel tout juste ouvert. Des témoins accourent pour regarder la pierre, mais ne voient qu’un résidu organique étrange et brunâtre qui s’évapore rapidement. Une forte odeur de soufre incommodante, et « qui pique les yeux » est relevée par les témoins.

- Le 8 avril 1951, un chat étrange est découvert dans les poubelles du Joe’s Bar. Il possède des excroissances sur le dos, qui ressemblent à des ailes lorsqu’on les déplie, bien qu’il s’agisse en réalité de pattes supplémentaires difformes. L’animal est massacré à coups de pierre.

- Le 31 octobre 1957, Jones tue sa femme et ses deux filles, avec son fusil, en visant systématiquement la tête. Jones choisit la pendaison juste après pour lui-même. Quelques temps avant la tuerie, sa femme avait raconté à une amie à quel point elle avait peur de son mari depuis que ce dernier sortait tous les soirs avec un homme habillé tout en noir. Elle n’avait jamais réussi à voir son visage mais il portait toujours un vieux chapeau melon, démodé. Elle avait retrouvé son mari régulièrement se parlant à lui-même dans la cuisine, dans le noir, alors que tout le monde dans la maison dormait.

- Le 18 octobre 1961, deux amies en voiture voient dans le ciel, au-dessus de la forêt, un énorme objet triangulaire sombre, plus grand qu’un Boeing 737 en position stationnaire. La nuit était éclairée, elles ont parfaitement distingué les contours noirs de la chose, qui d’après elle, semblait être une « machine ». Sa texture ressemblait évoquait celle du cuir. Terrifiées, elles ne sont pas restées à observer l’objet et voir ce qu’il allait éventuel accomplir comme manœuvre.

- Le 20 octobre, les deux femmes, ayant décidé de ne pas en parler à qui que ce soit, ont eu la surprise de recevoir les visites chacune respectivement d’agents (deux pour la conductrice, trois pour son amie, la plus téméraire, qui voulait rester plus longtemps à observer le triangle) se réclamants d’agences gouvernementales et souhaitant évoquer leur petite aventure nocturne de deux nuits en arrière avec un objet triangulaire en position stationnaire au-dessus d’une forêt. Les deux femmes ne se souviennent que de la teneur absurde des questions, et non des questions elles-même. Sauf une seule : « Aimeriez-vous être enterrée à Elegantville lorsque votre heure arrivera et si oui dans quel type de cercueil ? »

-Après l’incendie du ElegantMotel le 14 décembre 1966, Dennis Martin, 11 ans, disparu du jour au lendemain sans laisser de traces. Des fouilles furent effectuées jusque dans les mines désaffectées, mais aucune trace du garçon, qui s’était couché un soir dans sa chambre entouré de ses parents pour… s’envoler dans les airs au petit matin lorsqu’ils étaient venus le réveiller. Sans explications à ce jour. Dans les mines désinfectées, le squelette d’une femme fût mis à jour lors des fouilles concernant le petit Martin.

SAM WINTER & ADAM KADMON

Sam entra dans le Joe’s Bar, tenu par John, le fils de Joe, qui était mort dans son jacuzzi d’une crise cardiaque à sa toute première utilisation, il venait de le faire installer. John nettoyait le comptoir et vidait les cendriers. Leonard buvait une bière, assit à une table, fixant une photo de Charlie Chaplin accrochée sur le mur. Ce qui était tout à fait inhabituel. Leonard ne buvait qu’au comptoir justement, jamais attablé. Sam alla s’asseoir à côté de lui et vit qu’il était bouleversé. Jennifer entra à son tour une minute plus tard et alla les rejoindre. De l’autre côté du bar se trouvaient Adam Kadmon & Bob, qui lisaient des manuscrits. Adam avait remarqué le petit manège de Sam et ses amis à la table à quelques mètres de la sienne. Il savait qu’il devait y aller frontalement.

Jennifer se mit à pleurer en entendant ce que Leonard avait à dire sur Lucie. Lorsqu’elle vit du coin de l’œil que Kadmon s’était levé tranquillement, et qu’il s’approchait de leur table, elle essuya très rapidement ses larmes. Adam, tout sourire, salua la tablée.

- Monsieur Winter est-ce que je peux vous parler en privé ?

Leonard serrait les poings pour empêcher que des étincelles ou des flammes ne jaillissent de ses paumes. Jennifer n’avait pas relevé la tête pour regarder Adam. Tout ce qu’elle entendait dans sa tête c’était « je vais tous vous tuer, tous, jusqu’au dernier », elle semblait sur le point de craquer nerveusement.

Sam sans rien dire se leva et il suivit Kadmon à l’extérieur du bar.

- Alors, vous avez bientôt fini votre livre demanda Sam en regardant La Grande Ourse dans le ciel noir.

- Non, vous me décevez, vraiment. Vous n’allez pas prétendre encore que vous ne savez pas qui je suis. Vous n’avez pas disparu pour rien ces derniers temps. Je me demande quelle petite merveille vous a mis la puce à l’oreille. Elle arrive à prévoir certaines choses, c’est bien ça ? Donc elle réarrange au fur et à mesure. C’est le cadeau que la bête lui a fait ?

Sam face à Adam resta le plus impassible possible. Adam se rapprocha de son visage. Il sortit un bouton métallique de sa poche.

- Où est-elle ?

- Qui ?

- La bête que vous cachez. Celle qui est venue à vous il y a quelques mois lors de cette nuit d’orage. Dans l’électricité.

- Je ne vois pas de quoi vous voulez parler… Vous me parlez de votre histoire ? De votre roman ?

- Je vous donne une dernière chance, Sam. Parce que je n’ai rien de personnel contre vous. Mais si vous voulez que ça devienne personnel, alors ça va le devenir, dans la journée qui vient.

Le cœur de Sam semblait avoir remonté dans sa gorge. Il avait de plus en plus de mal de cacher sa peur.

Il vit Adam faire léviter le bouton métallique à quelques centimètres au-dessus de sa paume.

- Moi aussi je l’ai rencontrée il y a longtemps. Elle m’a laissée ce cadeau autrefois. Il m’est resté. Le bouton métallique retomba.

Adam mis sa main droite sur l’épaule de Sam, qui laissa couler ses larmes, ne pouvant plus se retenir.

- Livrez-moi la bête maintenant, je la prends avec moi et vous pouvez retourner à votre vie d’avant. Votre vie réelle, votre vie normale. Je vous le promets, c’est une promesse solennelle que je vous fais. Vous ne devez rien à cette bête. Elle n’est pas de notre monde Sam. Elle n’est pas des nôtres. C’est la vérité et vous le savez. Vous n’avez pas à la protéger simplement parce qu’elle vous a mis cette idée en tête. Je sais qu’elle vous donne un sens, qu’elle donne un sens à ce qui est arrivé à votre fille, cet accident terrible. Mais elle est dangereuse, dangereuse pour notre monde, pour sa stabilité, son harmonie. Regardez ce qu’elle a fait à votre Leonard, et ce qu’il a fait à l’un de mes hommes hier soir. Il lui a brûlé la tête. Il l’a tué. C’était un père, tout comme vous.

- Non dit Sam. Je ne vous crois pas. NON !

- NON ? Alors tu me dis non en pleurant comme une merde devant moi Sam Winter ?

- Vous avez tué Lucie !

- Ecoute Sam Winter, écoute-moi bien attentivement. Tu viens de passer ta putain de chance. Ton putain de rêve que je t’offrais, retourner à ta vie normale. Normale. Tu imprimes à présent ? Mais là, je ne vais pas seulement décapiter et couper les mains de Leonard, égorger ta petite infirmière après avoir laissé mes hommes s’amuser avec, ni même tuer de mes mains nues ta gamine, je vais détruire Elegantville, tout cette petite ville qui a perdu depuis longtemps tout ce qui était certainement élégant chez elle avant et qui a poussé de braves esprits à lui donner ce nom. Et tu sais quoi Sam Winter, le pire c’est que personne ne saura, à part toi, parce que toi je te laisserai en vie, que cette petite ville tranquille a été rasée par ta faute. TA FAUTE SAM WINTER.

Adam Kadmon rentra à l’intérieur du bar après avoir frappé du bout de son index Sam au cœur.

Lorsque Sam y retourna, le suivant, ni Kadmon et Bob, ni Leonard et Jennifer ne se trouvaient plus là. Sam demanda à John qui nettoyait encore le comptoir, et qui vidait encore les cendriers où ils étaient allés.

- Oh, Jennifer est sortie par la porte de derrière à sa demande, le type qui était là à lire des papiers l’a suivie sans me demander mon avis, Leonard est allé à sa poursuite à son tour. Et quand l’écrivain est rentré, il est parti à la poursuite de Leonard. Mon comptoir est bien propre et mes cendriers sont vidés, je vais pouvoir fermer dans quinze minutes, enfin.

ELEGANTVILLE

Cachés dans la ferme abandonnée de Jones, Sam retrouva sa fille, qui dormait emmitouflée dans plusieurs couvertures. Il faisait très froid ici. D’après Leonard, l’endroit était idéal pour se mettre à l’abri. Aymi l’avait choisi mais Sam était bien obligé de reconnaître qu’il ne savait pas pourquoi et après l’affrontement verbal au Joe’s Bar, il ne savait plus trop quoi penser. Il avait autant froid que peur, les deux se mélangeaient étrangement, et ce n’était pas le froid le plus désagréable. Au pied du lit poussiéreux dans lequel dormait sa fille,

Sam s’endormit, dans mille pensées confuses et contradictoires, en essayant de se donner un peu de chaleur en croisant les bras. Comme s’il se réconfortait lui-même.

Lorsqu’il se réveilla, Aymi était debout avec Leonard. Une quinzaine de fermiers armés qu’il avait réussi à convaincre de venir pour protéger Sam, Aymi et leur secret étaient également présents. Voir le visage de Leonard fit chaud au cœur de Sam Winter.

- Tu as pu trouver Jennifer ?

- Non, dit Leonard. Elle a dû quitter Elegantville je pense. L’autre était à ses trousses.

- C’était la meilleure chose à faire. J’espère qu’elle va bien. Je sais qu’elle sait se débrouiller.

Des voitures militaires et des camionnettes noires déboulèrent de l’autre côté de l’étang, en face de la ferme fantôme. Sam les vit par la fenêtre brisée.

- Quoiqu’il arrive, restez derrière moi dit-il à Leonard et ses compagnons.

Ils sortirent et Sam dit à Aymi de bien rester derrière lui. Elle s’accrocha à sa main et se cacha à moitié le visage pour regarder Kadmon et ses hommes sortir de la camionnette. Adam, avec son porte-voix, fit une demande :

- Sam Winter, je vous donne une ultime chance. Donnez-moi la bête maintenant et je vous épargne tous.

Votre fille n’a pas à mourir aujourd’hui Sam.

Sam regarda Aymi qui lui fit non de la tête. Il caressa son front qui n’avait plus de cicatrice.

C’est alors que Death Tango sortit d’une des camionnettes noires semblables à celles que possédaient les nettoyeurs de moquette. Il tenait Jennifer par la nuque, devant les yeux effarés de Sam, Aymi et Leonard. Les amis de ce dernier reculaient de plus en plus, effrayés par l’armement déployés en face d’eux.

Death Tango, de l’autre côté de l’étang gelé, força l’infirmière à s’agenouiller.

- C’est vous qui décidez Sam. Quinze secondes.

Jennifer avait les mains dans le dos et était bâillonnée, elle ne pouvait pas parler. Elle pleurait et voyait Sam cacher Aymi derrière lui.

A la dixième seconde, alors que Sam allait dire quelque chose, Adam, excédé, jeta le porte-voix par terre et tira dans la tête de Jennifer avec le fusil à pompe de Death Tango qui prit beaucoup de plaisir à voir la jeune femme mourir grâce à son arme. Son sang éclaboussa presque tout le monde, Bob y compris, qui parut dégoûté. De l’autre côté de l’étang, tout le monde frémit d’horreur et le sang de Sam ne fit qu’un tour. Aymi cacha son visage dans la manche de son père en pleurant. Tout le monde l’avait vue, un morceau de son visage éclater dans une bouillie rouge, elle s’était écroulée comme projetée violemment en avant, du sang coulant abondamment de son visage décomposé, en morceaux, et de sa tête à laquelle il manquait une grosse partie à présent. Sam serra sa fille de plus en plus fort contre lui.

Atomic Skull 666 ramena un bidon d’essence et aspergea le corps chaud de Jennifer. Puis il sortit de sa poche une allumette qu’il gratta sur son ceinturon. Le corps s’enflamma rapidement.

Adam ramassa le porte-voix et cria :

- ELLE EST MORTE ET C’EST DE VOTRE FAUTE SAM WINTER !!!

Deux hélicoptères noirs silencieux survolèrent la ferme et les fermiers apeurés, pris sur le fait, déguerpirent. L’un des hélicoptères commença à tirer jusqu’à exploser une grosse portion du toit pourri de la ferme du vieux Jones. Sam avait porté Aymi pour la rapprocher de l’étang gelé, en courant rapidement. Des portions de bois pourris s’envolèrent dans tous les sens, littéralement déchiquetés par les balles et un énorme morceau de poutre traversa le corps de Leonard qui n’avait pas bougé à l’arrivée des hélicoptères. Le morceau se planta dans le sol si bien que Leonard était empalé au thorax, et tenait toujours debout, penché. Ses mains s’enflammèrent une dernière fois, tandis qu’il voyait par terre, un morceau de son cœur et une partie de ses poumons, qui avaient dégouliné sur le morceau de bois qui remplissait à présent toute sa cavité thoracique.

C’est alors que des arcs électriques s’échappèrent du sol. Là où se trouvait le bunker. Adam sourit avec malice.

- Le voilà… c’est ça, montre-toi, montre un peu comme tu es beau, même quand tu es blessé.

Les arcs électriques s’agrandissaient, formant de petits tourbillons à la surface du sol. Sam poussa Aymi sur la glace et la rejoignit rapidement, le sol s’électrisant. Mais ce n’était pas une charge électrique normale. La porte du bunker s’envola, projetée par une force à l’intérieur du bunker, et alla s’encastrer dans l’avant d’un des hélicoptères qui explosa sur le choc et s’écrasa dans ce qui restait de la vieille ferme abandonnée. La carcasse métallique, au cœur de la ferme au bois pourri, était toujours en flammes alors que du ciel commençait à tomber une fine pluie qui allait peut-être apaiser les esprits et leur soif de violence. Le second hélico décrocha rapidement pour quitter la zone et ainsi échapper à cette électricité inhabituelle. Un jet de lumière grandiose jaillit du bunker et se transforma en boule d’énergie prodigieuse sur le sol. Une forme commença à apparaître. Boitant quelque peu, à genoux sur les pattes avant, la bête se releva immédiatement.

Le Pégase déploya ses ailes majestueuses et commença à les battre pour préparer sa fuite. Ses yeux étaient comme en feux.

Adam en avait les larmes aux yeux. Bob, incrédule, prenait les photos et filmait la scène, de manière étonnamment froide. Death Tango dit à ses hommes de retourner dans les camionnettes noires, ce qu’ils firent sans prendre part à l’observation merveilleuse.

L’hélicoptère restant revint à la charge, déboula alors au-dessus du Pégase avec vélocité et tira un filet énorme sur la créature qui s’envola au même moment mais ne put l’éviter. Elle tomba, prisonnière, sur l’étang gelé. La glace se fendit. Sam courut vers la créature, poussé par son instinct. Le Pégase dans le filet menaçait de se noyer, si une telle chose pouvait se produire. Ses yeux de lumière virent Sam arriver et tenter d’enlever ce filet qui lui coupèrent les paumes des mains. Mais à la seconde tentative, armé d’une volonté et d’une force qu’il ne se connaissait pas, Sam déchira ce filet métallique dans un cri effroyable, au prix d’un effort surhumain. La créature fantastique put s’envoler et s’enfuir rapidement dans le ciel, comme si elle n’avait été qu’une hallucination collective en somme. Son souvenir déjà, prêtait au doute et à la confusion. Sauf pour Adam Kadmon, qui fou de rage, avança vers Sam et Aymi sur la glace instable et qui se fissurait de toutes parts.

Sam qui s’apprêtait à retrouver sa fille, retournée sur le rebord, s’enfonça dans la glace. Un morceau coupant se planta dans son estomac alors qu’il s’enfonçait dans l’eau glacée. Son sternum empêcha qu’il s’enfonce davantage. Il cracha du sang en quantité et la douleur fût terrible. Adam marchait d’un pas calme en voyant Sam en train de se vider de son sang et de ses intestins dans l’eau si froide de l’étang. Aymi rampa jusqu’à son père en larmes. Le cadavre du cygne fût libéré et s’enfonça dans l’eau en tournoyant sur lui-même. Peut-être un poisson difforme, tout au fond de l’eau, là où il faisait sombre, allait s’en emparer.

Sur la portion de glace qui tenait, Aymi pris le visage de son père ensanglanté dans ses mains. Le froid lui plantait son intérieur comme de petites lames de rasoir, toujours plus incisives. Sam recracha un peu de sang sur le visage de sa fille.

- Je suis désolé, dit-il d’une voix très faible. Papa t’aime très fort. Très fort.

Aymi, qui n’avait pas retrouvé sa voix, poussa un cri muet quand elle vit son père perdre son souffle et ses pupilles se dilater complètement, en un claquement de doigts devant ses yeux. Sous la glace, elle vit ses viscères qui flottaient délicatement dans l’eau, comme l’avait fait avant le cou brisé du cygne mort. On aurait dit des vipères majestueuses.

Elle déposa un ultime baiser sur les lèvres ensanglantées de son père pour lui dire au revoir. Et peut-être aussi, pouvoir encore sentir son odeur une dernière fois. Mais ce n’était que celle de son sang, aride, qui envahissait ses narines et son esprit.

Adam l’attrapa violemment par le col de son épais manteau et la tira sur les berges. Elle tenta de se débattre mais il lui mit une gifle. Le corps de Sam ne bougeait plus à présent. Toujours empalé dans le morceau de glace, éventré, la tête baissée. Il était devenu rapidement bleu à cause du froid. Aymi dans la neige, la glace, la boue et le sang, en larmes, le visage éclaboussé de l’hémoglobine de son père vit Adam Kadmon s’assoir sur le sol, face au cadavre de celui-ci, barbotant dans l’eau à partir de la taille. Adam le regardait, tout en pleurant doucement, tout doucement. Parfois en essuyant ses yeux avec ses doigts. Puis reprenait ses sanglots silencieux, comme s’il pleurait autant pour Sam que pour lui-même.

10 ANS PLUS TARD

Aymi sortait du magnifique chemin de croix en compagnie du Pasteur. Ils avaient les bras chargés chacun d’un cageot rempli de petits pots de géraniums. Ils croisèrent une femme noire, sans-abri, qui avait des difficultés pour faire avancer son caddy. C’était parce que quelque chose bloquait une roue. Un morceau de sac poubelle. Le Pasteur qui accompagnait la très jeune femme posa le cageot sur le sol, et d’un coup de main sec, enleva le morceau de sac poubelle qui empêchait le caddy de rouler en ligne droite. La clocharde lui sourit tendrement, en dévoilant toutes ses dents pourries, et lui dit merci. Elle reprit sa route, le dos courbé, mais avec la roue de son caddy réparée. Elle ne peinait plus à le pousser désormais. C’est là qu’Aymi vit dans la rue, appuyé sur une cadillac noire, un homme habillé dans un costume bleu foncé. Malgré ses rides et ses tempes grises, elle le reconnu tout de suite. C’était Adam Kadmon.

Elle dit au Pasteur qu’elle en avait pour une minute, posa le cageot de petits pots de géraniums par terre et s’approcha d’Adam.

- Bonjour Aymi. Comment vas-tu ?

- Bonjour M. Kadmon. Je vais bien. Cela fait longtemps.

- Oui, combien de temps depuis la dernière fois ?

- Trois ans, onze mois et quatre jours dit Aymi.

- Tu étais là quand les tours sont tombées ? demanda Adam, curieux.

- Oui mais j’ai vu tout ça à la télévision.

- Tu savais où il ne fallait pas se trouver ce jour-là dit-il en souriant. Est-ce que tu sais ce que le site va devenir dans le futur ?

- Il y a plusieurs possibilités dit-elle. Vous le savez. Je pense qu’ils referont les tours.

- A l’identique ?

- Non, dit Aymi. Je vois un autre type d’architecture à la place. Et un mémorial. Ils font toujours un mémorial. Un peu comme le superbe mausolée que vous avez fait faire pour mon père à Elegantville. Avec ce pégase taillé dans la pierre. Vous n’étiez pas obligé… Mais pour les tours ici, cela mettra du temps à se reconstruire, une bonne quinzaine d’années pour que tout soit terminé.

Adam baissa les yeux. Aymi se rendit compte de ce qu’elle avait provoqué en lui.

- Je ne voulais pas vous rendre mal à l’aise en évoquant mon père et le Pégase dit Aymi. Tout ça c’est du passé M. Kadmon. N’est-ce pas ?

- Je me demande encore, sa force… ce jour-là pour briser le filet à mains nues…

- Elle ne venait pas du Pégase comme mon don ou le vôtre, ou celui de Leonard viennent de lui, M. Kadmon lui assura Aymi en souriant. Sa force, elle est venue de lui-même. Le Pégase ne lui a jamais transmis de don. Dans le cœur de mon père, il n’y avait rien que de la tristesse, de la culpabilité, et de la force. Le Pégase n’était pas intéressé par ces choses.

Les yeux d’Adam se remplirent de larmes qu’il réussit à contenir. Aymi en fût profondément touchée. Alors, sans rien ajouter de plus, elle lui fit une bise tendre et réconfortante sur la joue droite, et s’en retourna ramasser son cageot rempli de petits pots de géraniums.

FIN

Clic 7 [Nosfé]

Nous attendons.

Derrière, dans le long tunnel de caoutchouc, dans cette forêt de fils rouges, aucun signe d'activité. Devant nous, le vide. Et cette langue de métal, là, si loin, perdue dans l'éther, qui nous nargue.

Dans notre cage de plastique, somnolant, nous attendons.

« CLIC ! »

J'avais ressenti le frisson, derrière la paroi. Nous l'avions tous ressenti. Nous avions entendu le contact de cette vie derrière l'interrupteur. « Clic ». Oui, nous sommes prêts.

Il a basculé. La langue s'approche, vient vers nous, touche le couloir de métal dans lequel nous patientions. Le laiton touche le laiton. Nous nous élançons.

L'appel, l'aspiration devant nous. Et la masse de tous les autres derrière, poussant, remontant le couloir de cuivre. Nous courons, fou, ivre de notre propre énergie.

Nous courons, à l'aveugle, à la vitesse de la lumière. A notre vitesse.

Où allons-nous ? Que nous réserve la sortie, la fin du fil dans lequel nous évoluons ? La vie d'électron réserve tant de possibilités, tant de perspectives ! Tant de manières de mourir, ou d'agonir magnifiquement ! Ho, que ne sommes-nous pas nés d'un orage, que n'avons nous pas traversé les nues, que ne nous sommes nous pas consumés d'un éclair tonitruant !

Mais courant ainsi les circuits électriques, domestiqués que nous sommes, nous n'avons pas moins d'aventures. Si les moteurs électriques n'offrent guère de réjouissances, sinon celles d'un carrousel en mouvement, et le frisson d'un contact avec le vide, l'air libre, et si les circuits électroniques, informatiques sont une manière de torture, à ainsi nous tordre, nous comprimer, nous écarteler, nous nous réjouissons des écrans, qu'il s'agisse de tubes cathodiques ou de plasma. Foncer ainsi, et s'écraser contre la paroi lumineuse ou y courir tout du long, quelle expérience ! Faire la course, tous ensemble, dans un même élan, et communément crée une image immense, devenir chacun lumière, point lumineux, pixel !

La fin du fil est là, devant moi. Le contact de cuivre, le domino. Morceau de laiton, lames, contact. Nous courons de l'un à l'autre.

Oui ! Oui ! C'est un culot d'ampoule ! Oui, une lampe à incandescence, à l'ancienne ! Le fil se rétrécit, mais ça pousse derrière. Nous avançons toujours. Nous sommes trop nombreux dans l'étroit filament; ça pousse, ça se bouscule, ça chauffe. Ça éclaire. Nous nous consumons, d'un même effort, d'une même agonie magnifique et luminescente. Nous parcourons les quelques centimètres, les quelques enroulements de fil étroit vite, trop vite, mourant peu à peu.

D'ici, à notre propre lumière, nous voyons le monde.

Au-delà du vide, au-delà de la paroi, de ce globe de verre qui le déforme à notre vue, le monde extérieur.

Une salle, des murs, des objets, des meubles. Un être humain, grand, bougeant, vivant. Plein lui-même d'une électricité dont il n'a sans doute même pas conscience.

Déjà, nous remontons, moins nombreux, du filament, et nous repassons dans un nouveau fil, un nouveau conduit de cuivre, gainé de plastique.

« CLIC ! »

L'humain est sorti de la salle. Nous ralentissons. L'appel devant nous faiblit, la pression derrière aussi. Des chanceux restent là-bas, immobiles, à l'étroit dans le filament, mais avec tout le loisir de contempler le monde, cette salle, cette pièce redevenue sombre sans nous.

Nous nous arrêtons.

Nous attendons.

Le prochain « clic » de l'interrupteur. La prochaine course vers notre prochaine agonie collective.

Nous attendons.